<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<advertisments xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
  <advertisment>
    <id>0</id>
    <name>annonser-2012-1-reise-til-tibet</name>
    <title>Billig reise til Tibet høsten 2012 kr 29468,- per person</title>
    <keywords>Billig reise til Tibet, Billig reise til Tibet Kina, Billig reise til Kina</keywords>
    <content>
      Vi tilbyr innholdsrike Kina reiser. Alle våre reiser er med god mat, gode program og gode guider. Kinas gyldne byer (9 dager) fra kr 15699,-, Reise med tog til tibet avreise den 04.09.2012 kr 29468,-. <b>Les</b> godt på våre pakkereiser. Ikke gå glipp av de supre tilbudene! Vi har i tillegg gode tilbud til pensjonister. Velg oss som ditt reisebyrå og bestill en fin kina reise hos oss i dag.
    </content>
  </advertisment>
  <advertisment>
    <id>1</id>
    <name>annonser-2012-2-reise-til-tibet</name>
    <title>Billig reise til Tibet og store byer i Kina</title>
    <keywords>Billig reise til Tibet, Billig reise til Tibet Kina, Billige reiser til Kina</keywords>
    <content>
      Vi tilbyr innholdsrike Kina reiser. Effektiv integrasjon for ressurser og sømløse samarbeid mellom partnerne har gitt oss muligheter til å tilby supre reiser til rimelige priser. Kinas gyldne byer (9 dager) fra kr 15699,-, Reise med tog til tibet avreise den 04.09.2012 på kr 29468,- Les godt på alle våre pakkereiser . Ikke gå glipp av våre reisetilbud! Vi har i tillegg gode rabatter til pensjonister. Velg oss som ditt reisebyrå og bestill ditt livs kinareise hos oss i dag.
    </content>
  </advertisment>
  <advertisment>
    <id>2</id>
    <name>annonser-2012-3-reise-til-tibet</name>
    <title>Billig reise til Tibet, Beijing, Xi'an og Shanghai</title>
    <keywords>Billig reise til Tibet, Billig reise til Tibet Kina, Billige reiser til Kina</keywords>
    <content>
      Vi tilbyr innholdsrike Kina reiser. Effektiv integrasjon for ressurser og sømløse samarbeid mellom partnerne har gitt oss muligheter til å tilby supre reiser til rimelige priser. Kinas gyldne byer (9 dager) fra kr 14899,-, Reise med tog til tibet på kr 28390,- Les godt på alle våre pakkereiser . Ikke gå glipp av våre reisetilbud! Vi har i tillegg gode rabatter til pensjonister. Velg oss som ditt reisebyrå og bestill ditt livs kinareise hos oss i dag.
    </content>
  </advertisment>
  <advertisment>
    <id>3</id>
    <name>annonser-2012-3-reise-til-tibet</name>
    <title>Billig reise til Tibet, Beijing, Xi'an og Shanghai</title>
    <keywords>Billig reise til Tibet, Billig reise til Tibet Kina, Billige reiser til Kina</keywords>
    <content>
      Vi tilbyr gode og innholdsrike Kina reiser. Den supre billige pakkereisen: Kinas gyldne byer (9 dager) på kr 14899,-, Reise med tog til tibet på kr 28390,-. Les godt på alle våre pakkereiser Ikke gå glipp av våre tilbud! Vi har i tillegg gode rabatter til pensjonister. Velg oss som ditt reisebyrå og bestill ditt livs kinareise hos oss i dag.
    </content>
  </advertisment>
</advertisments>

