<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<traveltips>
  <article>
    <id>0</id>
    <name>mer-fakta-om-kina</name>
    <title>Mer fakta om Kina</title>
    <keywords>Kina fakta, Kina, fakta om Kina</keywords>
    <description>Fakta om språk, administrasjon region, transport, valuta, osv. i Kina</description>
    <content>
      Kyst: 18 tusen kilometer

      Klimatiske soner: Qingzang plateau klimatisk-sonen, f.o.m kald tempererte sone t.o.m tropisk sone.

      Det er 4 byer (Beijing, Shanghai, Tianjing, Chongqing) som er direkte administrert av den sentrale regjeringen, 23 provinser,
      5 autonome regioner (Tibet, Xingjiang, Lingxia, Indre Mogolia, Guangxi),
      2 spesielle administrative regioner (Makau, Hong Kong).

      Hovedstad: Beijing.

      Offisielt språk: Standard Han-språket (Mandarin).

      Valuta: Yuan. 1 CNY tilsvarer 1,19 NOK (Desember, 2014).

      Jeanbane: 120 tusen kilometer (2013).

      Highway: 4,24 millioner kilometer (2012).

      Motorvei: 104,4 tusen kilometer (2013).

      Flyplass: 183 (2012) st

    </content>
  </article>
  <article>
    <id>1</id>
    <name>kinesisk-geografi</name>
    <title>Kinesisk geografi</title>
    <keywords>kinesisk geografi, Kina</keywords>
    <description>I Kina er ca. to tredjedeler av landet platå, fjell og bassenger som ligger 1000+ meter over havet. Det nordligste stedet i landet er Mohe hvor gjennømsnitt temperatur i januar ligger på ca. -32 °C. Det sørligste stedet i landet er Zengmuansha. Stedet sitt gennømsnitt temperatur i januar er ca. 26 °C.</description>
    <content>
      I Kina er ca. to tredjedeler av landet platå, fjell og bassenger som ligger 1000+ meter over havet. Terrenget ligger høyt i vest og blir lavere mot øst. Geografer beskriver terrenget som "en stig med tre trapper".

      Qingzang-platået, også kjent som "verdens tak", er den høyeste trappen av stigen. Det ligger 4000+ meter over havet. Mount Everest med en høyde 8844,43 meter er den høyeste toppen på platået. Indre Mongolia, Xinjiang-regionen, den Loess- platået, Sichuan Basseng og Yungui-platået utgjør mellomtrappen, og trappen er 1000- 2000 meter over havet. Daxinganlingfjellene, Taihangfjellene, Wushanfjellene, Wulingfjellene, Xuefengfjellene og østkysten utgjør den laveste trappen.

      Breddegradsforskjellen mellom nord- og sør-Kina er 49 grad. Det nordligste stedet i landet er Mohe hvor gjennømsnitt temperatur i januar ligger på ca. -32 °C. Det sørligste stedet i landet er Zengmuansha. Gennømsnitt temperatur i Zengmuansha i januar er ca. 26 °C.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>2</id>
    <name>kinesisk-historie</name>
    <title>Kinesisk historie</title>
    <keywords>Kina fakta, kinesisk historie</keywords>
    <description>Kinesisk sivilisasjon begynte for ca 4700 siden. Guleelv-sivilisasjonen og Yangtzeelv-sivilisasjonen er hovdedelene som til sammen har dannet den kinesiske sivilisasjonen. Det hadde vært hovedsaklige 12 monarki familier og 12 dynastier i Kina. Hvert dynasti tilsvaret en monarki familie.</description>
    <content>
      Generelt mener historikere at Kinesisk sivilisasjon begynte for ca 4700 siden. Guleelv-sivilisasjonen og Yangtzeelv-sivilisasjonen er hovdedelene som til sammen har dannet den kinesiske sivilisasjonen. Arkeologiske funn viser at enkelt skriftlig språk allerede hadde eksistert i Kina for ca 4000 - 5000 år siden.

      Fra ca.2700 f.Kr til 221 f.Kr var Kina en koalisjon av mange vassalstater. Landet ble da tiden styret av både monarken og lederne til vassalstatene. I 221 f.Kr erobret Yingzheng alle vassalstater og bygget opp et absolutt monarki. Absolutt monarki ble utført i Kina i omtrent 2000 år, og fikk sin slutt med Xinghai-revolusjonen i 1911. Etter revolusjonen ble Kina skiftet til en kapitalrepublikk, og ble videre skiftet til en kommunistisk republikk i 1949.

      I hele kinesiske historie var arvelig monarki det meste brukte politisksystemet. Systemet ble brukt i landet fra ca 2100 f.Kr til 1911 e.Kr. Det hadde vært hovedsaklige 12 monarki familier og 12 dynastier i Kina. Hvert dynasti tilsvaret en monarki familie.

      Oversiktet på kinesiske dynastier:

      Xia-dynastiet: ca. 2100 f.Kr - ca. 1760 f.Kr; Shang-dynastiet: ca. 1760 f.Kr - 1046 f.Kr;
      Zhou-dynastiet: 1046 f.Kr - 256 f.Kr; Qin-dynastiet: 221 f.Kr - 207 f.Kr;

      Han-dynastiet: 207 f.Kr - 220 e.Kr; Ji-dynastiet: 265 e.Kr - 420 f.Kr;
      Sui-dynastiet: 581 e.Kr - 618 f.Kr; Tang-dynastiet: 618 e.Kr - 907 e.Kr;

      Song-dynastiet: 960 e.Kr - 1279 e.Kr; Yuan-dynastiet: 1279 e.Kr - 1368 e.Kr;
      Ming-dynastiet: 1368 e.Kr - 1644 e.Kr; Qing-dynastiet: 1644 e.Kr - 1911 e.Kr.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>3</id>
    <name>kinesiske-religioner</name>
    <title>Kinesiske religioner</title>
    <keywords>kinesisk religioner, kinesisk ideologi</keywords>
    <description>
      I Kina er det estimerte ca 100 millioner religiøs troende, og hovedreligionstyper omfatter: Buddhisme, Taoisme, Islam, Katolikk og Kristendom. Buddhismen er den største religionen i landet.
    </description>
    <content>
      I Kina er det estimerte ca 100 millioner religiøs troende, og hovedreligionstyper omfatter: Buddhisme, Taoisme, Islam, Katolikk og Kristendom.

      Buddhismen er den største religionen i landet. Den har nå over 60 millioner troende, ca.200 000 munker/nonner og over 13 000 templer. Buddhismen kom til Kina for 2000 år siden.

      Taoismen hadde sin opprinnelse i Kina for ca.1700 år siden. Den har i dag færre enn 100 000 troende. Men på den andre siden har Taoismen hele tiden vært en av de viktigste ideologiene til kineserne.

      Islam kom til Kina for 1300 år siden. Den er den mest utbredte religionen til 10 minoritetsgrupper som totalt teller omkring 18 millioner mennesker. Disse grupper bosetter seg hovedsakelig i vestligdelen av landet.

      Katolikk og Kristendom kom til Kina for henholdsvis 1300 år og 200 år siden. Begge religioner har vokset fort i landet etter Opiumkrigen. De har nå til sammen ca 15 millioner troende.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>4</id>
    <name>kinesisk-maleri</name>
    <title>Kinesisk maleri</title>
    <keywords>kinesisk maleri, Kina, kinesisk kunst</keywords>
    <description>
      Tradisjonell kinesisk maleri har en svært lang historie. Temaene for tradisjonell kinesisk maleri er vanligvis om naturen, blomster og fugler. Men i stedet for å male et objekt akkurat som det så ut, forsøket kinesiske kunstnere å male atmosfæren. 
    </description>
    <content>
      Tradisjonell kinesisk maleri har en svært lang historie. Bildene som ble malet for ca.2200 år siden hadde allerede oppnådd ganske høyt kunstnerisk nivå. Før Tang-dynastiet var historier, eventyrer og religion vanligvis temaene som knyttet til kinesiske maleri. Fra Tang-dynastiet begynte kinesiske kunstnere å fokusere mer på å male naturen, blomster og fugler. Men de var heller ikke interessert i å male et objekt akkurat som det så ut. I stedet forsøket de å male atmosfæren. Denne malestilen har vært modnet siden slutten av Ming-dynastiet (ca.1644).
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>5</id>
    <name>kinesisk-kalligrafi</name>
    <title>Kinesisk kalligrafi</title>
    <keywords>kinesisk kalligrafi, Kina, kinesisk kunst</keywords>
    <description>
      Kinesisk kalligrafi har over 3000 års historie, og har i dag fortsatt en høy status blant kinesiske kunster. Generelt kan kinesisk kalligrafi grovt deles inn i Zuan, Li, Xing, Kai og Cao stilene. 
    </description>
    <content>
      Kinesisk kalligrafi er en unik kunstform. Den har sin opprinnelse i kinesisk skriftligtegn som er preget av piktogrammer, således er kinesisk kalligrafi egentlig maleri med språklige symboler. Som to maleriformer innenfor samme kultur har tradisjonell kinesisk maleri og kinesisk kalligrafi mange felles karakterer. Eksampler på dette kan være at begge to lages med samme typer verktøyer, og begge to utrykker følelser, personligheter og interesser. Men kinesisk kalligrafi har mer praktiske funksjoner enn kinesisk maleri, på grunn av sin tette forbindelse til det kinesiske skriftligspråket.

      Kinesisk kalligrafi har over 3000 års historie, og har i dag fortsatt en høy status blant kinesiske kunster. Generelt kan kinesisk kalligrafi grovt deles inn i Zuan, Li, Xing, Kai og Cao stilene.
      Zuan - tegnene er tegnet i rundere former;
      Li - tegnene er tegnet i bredere former.
      Kai - tegnene er tegnet i firekontantformer.
      Cao - tegnene er tegnet til ligaturer.
      Xing - tegnene er tegnet flytende men ikke så flytende som ligatur.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>6</id>
    <name>kinesisk-opera</name>
    <title>Kinesisk opera</title>
    <keywords>kinesisk opera, Kina, kinesisk kunst, Beijing opera, Peking opera</keywords>
    <description>Kinesisk opera har sin opprinnelse i kinesisk folkesang og folkedans, rap, og komedie, men skiller seg ut fra disse kunstarter med sin syngemåte og svært programmatisk forestilling.</description>
    <content>
      Kinesisk opera er en form for tradisjonell kinesisk drama. Den har sin opprinnelse i kinesisk folkesang og folkedans, rap, og komedie, men skiller seg ut fra disse kunstarter med sin syngemåte og svært programmatisk forestilling. I kinesisk opera er det generelt fire rolletyper (vannlig mann, dame, mann med merkelige personligheter, klovn), og hver rolletype har sine egne syngestiler, pyntemåter og uttrykkstiler. Forestillingen til kinesisk opera er veldig kompetansekrevende, og spillene må trene seg hardt til å nå kravene.

      Forestillingstilene til kinesiske opera varierer fra region til region, og er tett forbindet med dialekter og regionale folkemusikk.  Det finnes ca 360 opera-varianter i Kina. Blant alle opera-varianter er Beijing opera den meste kjente og meste populære. Andre meget kjente er Kun-operaen, Shaoxing-operaen, Yue-operaen, Sichuan-operaen, Chaozhou-operaen, Hebei Klapper, Huangmei-operaen og Blomster-drum-operaen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>7</id>
    <name>kinesiske-skikker</name>
    <title>Kinesiske skikker</title>
    <keywords>kinesisk skikker, Kina, kinesisk kosthold</keywords>
    <description>I Kina har ulike etniske grupper ulike kosthold og kles vaner. </description>
    <content>
      I Kina har ulike etniske grupper ulike kosthold og kles vaner. For eksempel, for Han-folket er ris og mel staple mater. Han-folket liker også å spise grønnsaker, bønner, kjøtt, fisk og egg, og setter særlig vekt på matlagingsteknikker; Uigurer, kasakhere og usbekere spiser hovedsaklig kebab, pilaff og nanbrød; Mongoler spiser hovedsakelig storfekjøtt, saukjøtt og melkeprodukter, og liker å drikke melk-te; Koreansk spiser daglig riskake, kaldnudler eller pickle, Tibetanere liker å drikke tibetansk te og spise stekt byggmel som staple mat; Li Jing, Dai, Blang og Hani elsker å tygge betel nøtt. Den Manchu kvinner ifører seg cheongsamer, Mongoler ifører seg kjoler og støvler; Tibetanere ifører seg kjorteler, belter, slitasje støvler, Yi, Miao, Yao kvinner ifører seg plissert skjørter og gull/sølv smykker; Uigurer liker broderte hatter; Koreansk ifører seg hvite klærer, og blir kalt for "hvite nasjonen".
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>8</id>
    <name>kinesisk-silke</name>
    <title>Kinesisk silke</title>
    <keywords>kinesisk silke, Kina, kinesisk silke historie, kinesisk silkestoff</keywords>
    <description>Silke har sin oppfinnelse i Kina. Så tidlig som Sen-neolitikum kunne kinesere allerede serikultur og kunne lage silkestoff. "Kinas fire store Jin-er" var de beste silketypene i Kina.</description>
    <content>
      Silke har sin oppfinnelse i Kina. Så tidlig som Sen-neolitikum kunne kinesere allerede serikultur og kunne lage silkestoff. Blant oracle bein skriftene fra Shang-dynastiet var det allerede karakter som mulberry, silke, silkelarve, silkestoff. I den samme perioden fantes det også toskaftbindinger og diamantmnster vevd på silketekstiler. I Zhou-dynaastiet hadde kinesere mestret jacquard teknologien. I 300 f.Kr, hadde Kina blitt berømt for sine fine silkestoffer og kalt for "silke landet. I Tang-dynastiet begynte allerede kinesere å veve fargerike og avanserte mønster på silketekstiler.

      Silke er produsert tradisjonelt i hele Kina, og blant alle disse silker er Shu-Jin (Jin er silkestoff på kinesisk) fra Chengdu, Yun-Jin fra Nangjing, Song-Jin fra Suzhou og Zhuang-Jin fra minoriteten Zhuangfolket de beste. Disse fire typer silkestoffer blir kalt for "Kinas fire store Jin-er". Shanghai, Suzhou og Hangzhou er derimot stedene som produserer beste silke med moderne silke teknologier.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>9</id>
    <name>kinesisk-porselen-1</name>
    <title>Kinesisk porselen (Del en)</title>
    <keywords>kinesisk porselen, Kina, kinesisk porselen historie, kinesisk kunst</keywords>
    <description>Kinas virkelige porselen ble produsert i det Østlige Han-dynastiet (år 25 - år 220). Siden den gang har Kinesisk porselensindustri blomstret. Fra 800 tallet begynte Kina å eksportere porselen til mange andre land. I gamle dager var porselen eksportert som luksusvarer. </description>
    <content>
      Porselen er laget av jord som inneholder porselen stein og kaolin (porselensleire). I produseringsprosessen former porselensarbeidere først jord til ønskede former. Deretter brennes de i ovnen ved temperaturer på ca 1280 °C -1400 °C. Porselen er ofte brukt som beholdere. Men porselen er ofte også samleobjekter. Utmerkede porselener kan koste svært mye.

      Kina er landet som først kunne lage porselen. Keramisk kunst i Kina kan dateres tilbake til år 4500 f.Kr. til ca år 2500 f.Kr. Kinesisk keramikkhistorie er en viktig del av den kinesiske historie. På mange måter er Kinas prestasjoner i vitenskap og teknologi, samt formingskunst på den tiden legemliggjort gjennom keramisk produksjon.

      Kinas virkelige porselen ble produsert i det Østlige Han-dynastiet (år 25 - år 220). Luksuriøse begravelsestiler i den perioden hadde spilt en betydelig rolle i å stimulere utviklingen av keramiske teknikker. Siden den gang har Kinesisk porselensindustri blomstret. Fra 800 tallet begynte Kina å eksportere porselen til mange andre land. I det antikke Kina ble porselen eksportert som luksusvarer, og en del av porselenet ble solgt til skyhøye priser.

      I dag eksporterer Kina fortsatt mye porselen, og porselenet omfatter både daglige varer og kunsthåndverk. Blant alle kinesiske steder som produserer god porselen, er Jingdezhen, Liling, Hunan, Guangdong, Shiwan, Fengxi, Yixing, Jiangsu, Tangshan, Handan, Hebei, Shandong Zibo de mest berømte. Dette er på grunn av at stedene har lange tradisjoner og svært gode råmaterialer for å lage porselen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>10</id>
    <name>kinesisk-porselen-2</name>
    <title>Kinesisk porselen (Del to)</title>
    <keywords>kinesisk porselen, Kina, kinesisk porselen typer, kinesisk kunst</keywords>
    <description>
      Kina har produsert mange proselener. Blant alle kinesiske multifargede porselener, er blått og hvittm, bøtte farge, porselen emalje og pastell meste kjente.
    </description>
    <content>
      Før Mingdynasti var kinesisk porselen monokrom. Mange produkter i denne perioden hadde likevel høye kunstneriske verdier på grunn av sine vakre former og fine teksturer. I Mingdynasti begynte kinesere å legge multifarger og avanserte mønster på porselen og mange utrolige flotte porselener ble produsert i perioden, en del av dem ligger i dag i museum eller har blitt samlet av private rikepersoner.

      Blant alle kinesiske multifargede porselener, er disse typer meste kjente:

      1. Blått og hvitt porselen
      Kinesiske blå-hvitt porselen er kjent for sine elegante mønster og fine teksturer. Det er to farger på porselenet, dvs blåe mønster og hvit glasur.

      2. Bøtte farge
      På bøtte farge blir mønster først tegnet med blå glasur, deretter blir farger fylt inn mønstrene. Så alle mønster har blåe konturer.

      3. Porselen emalje
      På porselen emalje er farger mer stabile og sterkere. Fargeskift på emalje er klart og tydelig. Denne type av porselen er mest brukt til å lage boller, tallerkener og jarer.

      4. Pastell
      Pastell porselen er kjent for sine sikkelige avanserte mønster.

      På de siste tre typene er både over glasur og under glasur farget og tegnet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>11</id>
    <name>kinesisk-te-1</name>
    <title>Kinesisk te (Del en)</title>
    <keywords>kinesisk te, Kina, kinesisk te kultur, kinesisk te historie</keywords>
    <description>
      Te er et svært viktig daglig varer i Kina. Kina har en svært lang historie med å bruke te. Gjennom denne lange historien har Kina utviklet en unik te-kultur.
    </description>
    <content>
      Kinesere pleier å si at en hushold må ha minst syv ting, det vil si:ild, ris, matolje, salt, soyasaus, eddik og te. Fra dette kan du se hvor viktig te er i kinesisk dagligliv. Kina har en svært lang historie med å bruke te. Gjennom denne lange historien har Kina utviklet en unik te-kultur.

      I Tang-dynastiet skrev Lu Yu (ca.758 e.Kr.) verdens første monografi om te. Dette dro en større oppmerksomhet av samfunnet om kinesisk te-kultur. Siden da har te blitt en betydelig kulturform i Kina. Gjennom tusenvis år har kinesere samlet mye kunnskap om te-dyrking og om teknikk for å lage te, og har utarbeidet mange litterære og kunstneriske produkter om te. 

    </content>
  </article>
  <article>
    <id>12</id>
    <name>kinesisk-te-2</name>
    <title>Kinesisk te (Del to)</title>
    <keywords>kinesisk te, Kina, kinesisk te kultur, kinesisk te typer</keywords>
    <description>
      Kina er det første land som begynte å bruke te, og har utviklet mange te varianter i løpet av flere tusen år. I artikklen kan du finne noen av de kjente kinesiske te-typene.
    </description>
    <content>
      Kina er det første land som begynte å bruke te, og har utviklet mange te varianter i løpet av flere tusen år. Nedenfor er noen av de mest kjente kinesiske te-typene.
      * Grønn te kategori:
        Longjing, Biluochun, Maofeng, Houkui, Guapian, Zhucha, Qingding, Baiyun
      * Rød te kategorien:
        Qimen rød te
      * Wulong kategori:
        Dahongpao, Tieguanyin, Huangjingzhu, Maoxie og Bengshan.
      * Gul te kategorien:
        Junshan Yingzheng.
      * Hvit te Kategori:
        Songxi hvit te.
      * Svart te kategorien:
        Putuo.

      Forskjellige te har forskjellige smaker, og har forskjellige tilberedesmåter. Tradisjonelt har kinesere en sett av te-seremoni for å tilberede og drikke te. Men i dagens fartsfylte moderne samfunn, pleier kinesere å lage te på raske og forenklete måter i sine daglige liv. Tradisjonelle te seremonier er fortsatt populære blant kinesere, men istedenfor å holde kompliserte te seremonier på egen hånd, i dag vil folk flest få service på det hos kommersiell te hus.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>13</id>
    <name>kinesisk-jade-1</name>
    <title>Kinesisk jade (Del en)</title>
    <keywords>kinesisk jade, Kina, kinesisk jade historie, kinesisk jade kunst</keywords>
    <description>
      Jade er glatt og har vakker farge og glans. Men jade har ikke bare fin utsennende. For kinesere var jade også symboler for mange fine tinger.
    </description>
    <content>
      Jade er glatt og har vakker farge og glans. Men jade har ikke bare fin utsennende. I gamle dager var jade også lykkesymbol for kinesere - kinesere trodde at jade kunne beskytte eieren mot uheldige. På grunn av dette hadde jade vært stor favoritt til kinesisk elite fra hele begynnelsen. Tett forbindelse mellom jade og kinesisk elite hadde videre gjort at jade ble et symbol på makt og rikdom.

      I løpet av 770 f.Kr til 221 f.Kr ble Hetian jade svært populær blant kinesisk elite. For å møte elites psykologiske behov, begynte kinesiske intellektuelle å legge morale egenskaper til jade, dvs velvilje, rettferdig, høflig, lojalitet, pålitelig, kjærlig, osv. Siden da har jade også blitt brukt for å symbolisere gode egenskaper av eieren.

      Gjennom verdsetting og forskjønning av kinesiske overklasse har jade tilslutt blitt uunnværlig for åndelig liv av generelle kinesere. Dette er grunnlaget for den kinesiske utmerkete jade-kunsten.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>14</id>
    <name>kinesisk-jade-2</name>
    <title>Kinesisk jade (Del to)</title>
    <keywords>kinesisk jade, Kina, kinesisk jade historie, kinesisk jade kunst</keywords>
    <description>
      Jade utskjæring er Kinas unike kunst. Den har en svært lang historie, og er en viktig del av kinesisk kultur.
    </description>
    <content>
      Jade utskjæring er Kinas unike kunst. Den har en svært lang historie, og er en viktig del av kinesisk kultur.

      For 5000 år siden hadde Kina allerede enkle jade-utskjæringsteknikker. Blant arkeologiske funn fra Yangshao-kultur ruin fant arkeologer jadefrosk, jadefisk, jadeverktøy og mange enklere jadesmykker. I krig-perioden i kinesisk historie kunne kinesere allerede lage jadesmykker med veldige fine former. Fra Han-dynastiet begynte jadeprodukter med høyt kunstnerisk nivå å dukke opp stadig vekk i Kina. Produkter som "Han-jadehesten" fra Han-dynastiet, "dyregård agate kopp" fra Tang-dynastiet, "Du-fjellet og stor jadesjø" fra Yuan-dynastiet og "Dayu kontroller flom" fra Qing-dynastiet er blant annet verdenskjente antikke kunstskatter.

      I moderne tid, er det kunstneriske nivået for jade utskjæring høyere enn noen sinne. Noen moderne kinesiske jadeprodukter står nå som utmerkede kunstprodukter i Louvre i Frankrike, USA Philadelphia Museum og Japan Nagoya Museum som utmerkede kunstprodukter. Noen andre berømte jadeprodukter står nå i den forbudte by. Hver dag besøker mange besøkende fra hele verden disse dyrebare kunstverkene.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>15</id>
    <name>kinesisk-zodiac-horoskop</name>
    <title>Kinesisk Zodiac og horoskop</title>
    <keywords>kinesisk Zodiac, kinesisk kultur, kinesisk horoskop, kinesisk Zodiac dyr, Zodiac dyr</keywords>
    <description>
      Zodiac består av 12 typer av dyr. Tradisjonelt brukte Kinesere zodiac for å rekordere tidsrekkfølge. I tillegg kombinerer Kinesere Yingyang og Zodiac til å spå personligheter og lykke.
    </description>
    <content>
      Zodiac består av 12 typer av dyr, nemlig, rotte, okse, tiger, kanin, slange, hest, sau, ape, hane, hund og gris. Tradisjonelt brukte Kinesere Tiangandizhi metoden for å rekordere tidsrekkefølge. I dette systemmet består en Tiangandizhi syklus (120 år) av 10 Tiangan, og hver Tiangan består av 12 Zodiac dyr (hvert dyr er et år).

      Hvert Zodiac dyr symboliserer en god egenskap. Nedenfor listes egenskapene:
      1. Rotte: krok; 2. Okse: arbeidsom; 3. Tiger: modig; 4. Kanin: forsiktig; 5. Drage: sterk; 6. Slange: fleksible;
      7. Hest: ukuelig; 8. Sau: harmonisk; 9. Apekatt: smart; 10. Hane: konstant; 11. Hund: Lojal; 12. Gris: lett å gå.
      Zodiac dyrene som symboliserer komplementære egenskaper er ordnet til å stå ved siden til hverandre. Dette viser at antikk kinesere verdsetter harmoniske og behjelplig forhold mellom mennekser.

      I Kina er Zodiac i tillegg brukt for horoskop. Kinesere kombinerer Yingyang og Zodiac til å spå ens personligheter og lykke.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>16</id>
    <name>den-kinesiske-mur</name>
    <title>Den kinesiske mur</title>
    <keywords>den kinesiske mur, feriereise den kinesiske mur, den kinesiske mur fakta, den kinesiske mur lengde, den kinesiske mur historie</keywords>
    <description>
      Den kinesiske mur er et enormt forsvarverk som ble bygd i antikk Kina. I dag er den kinesiske mur en av de meste populære turismeattraksjonene i verden.
    </description>
    <content>
      Den kinesiske mur er et enormt forsvarverk som ble bygd i antikk Kina. I vår og høst perioden (f. Kr 770 - f. Kr 403) bygget hver kinesiske vasallstat egen stor mur for å forsvare seg mot invasjon av andre vasallstater. Disse murer ble senere knyttet sammen av keiseren Qingshihuang etter han hadde unifiserte Kina. Formålet er å forsvare Kina mot nordlige nomader union. Mange andre senere kinesiske keisere bidro også til å vedlikeholde og tilbygde den kinesiske mur. Den kinesiske mur som eksisterer i dag er stort sett bygd i Ming dynastiet (e. Kr 1368 - e. Kr 1644).

      Den kinesiske mur er 8851,8 km lang, 6 - 7 meter bred og 4 - 5 meter høy. Muren ser ut som en enorm drage som ligger på fjell, klipper, gressmark og ørken i nord Kina. Dette utrolige store bygningsverket ble bygd i gamle dager uten avanserte mekanikk. Utallige mannskap hadde blitt brukt til å bygge den kinesiske mur. Hele bygningsarbeidet ble prosessert i over 2000 år. I dag er den kinesiske mur kåret som et mirakel skapet av mennesker.

      I dag er den kinesiske mur en av de meste populære attraksjonene i verden.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>17</id>
    <name>reisemål-i-kina-beijing</name>
    <title>Reisemål i Kina: Beijing</title>
    <keywords>reise til Beijing, feriereise Beijing, reisemål Beijing, Beijing befolkning, Beijing geografi, Beijing klima</keywords>
    <description>
      Beijing var tidligere kalt for Peking og er hovedstaden i Folkerepublikken Kina. Byen er stor og flat, og har et et typisk semi-fuktig varmt temperert kontinentalt monsunklima.
    </description>
    <content>
      Beijing var tidligere kalt for Peking og er hovedstaden i Folkerepublikken Kina. Beijing har vært hovedstad og den viktigste politisk- og kultursenter til Kina i over 850 år. I dag er Beijing den byen som har størst antall av severdigheter som står på listen over verdens kulturarv.

      Beijing har et typisk semi-fuktig varmt temperert kontinentalt monsunklima, og er varmt og regnfulle om sommeren, kald og tørr om vinteren (f.o.m november t.o.m januar). Vår og høst i Beijing er generelt kort. Den årlige gjennomsnitte temperaturen til Beijing er på ca.14 °C, den gjennomsnitte temperaturen i januar er på ca.-5,5 °C og i juli er på ca.26 °C, gjennomsnittlig årlig nedbør er på ca.483,9 mm. 80 % av den årlige nedbøren er konsentrert i de tre månedene juni, juli og august.

      Beijing har et areal på 16 410,54 kvadratkilometer. Fjellrike område er på 10 317,5 kvadratkilometer, og slettene område er på 6 390,3 kvadratkilometer. Gjennomsnitt høyde i byen er på 20-60 meter over havet. Fjellene er generelt 1,000-1,500 meter høy.

      Befolkningen som bosetter i Beijing er på 19,61 millioner (2010). Folketetthet er på 1341 mennesker per kvadratkilometer (ranket som no.5 etter Macau, Hong Kong, Shanghai, Tianjin i Kina).
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>18</id>
    <name>reisemål-i-kina-shanghai</name>
    <title>Reisemål i Kina: Shanghai</title>
    <keywords>reise til Shanghai, feriereise Shanghai, reisemål Shanghai, Shanghai befolkning, Shanghai klima</keywords>
    <description>
      Shanghai er Kinas største by. Med sine moderne by-konstruksjon og mange historiske minner, er Shanghai en skinnende turistby som attrakterer stor mengde av internasjonale reisende hver enest dag.
    </description>
    <content>
      Shanghai, også kjent som "Shanghai strand". Byen er Kinas største by, og en av de fire byene som direkte er styret av staten. Shanghai er også Kinas økonomiske, teknologiske og industrielle sentrum, og Kinas største internasjonalhandels port. Både cargo gjennomstrømming og container gjennomstrømming i Shanghai porten rangerer først i verden. Med sine moderne by-konstruksjon og mange historiske minner, har Shanghai blitt en skinnende turistby som attrakterer stor mengde av internasjonale reisende hver enest dag. De meste besøkte severdighetene i Shanghai omfatter: Yu-hagen, Jade-Buddhar tempelet, Den Orientalske Perle, Word Financial Senter og The Bund. 

      Shanghai ligger på elvemunningen av Kinas største elv Yangtze-elven. Gjennomsnitt høyde i Shanghai er på 4 meter, by-området har et areal på 6340 kvadratkilometer (2010). Befolkningen til Shanghai er 2302 millioner. Shanghai har en subtropisk fuktig monsun klima. Januar og februar er de kaldeste månedene med minimumstemperaturen på -5 °C til -8 °C. Juli er den varmeste måneden med høyeste temperatur på 35 °C - 38 °C. April og september har henholdsvis ca 150 mm nedbør per måned og er de meste fuktige månedene i året.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>19</id>
    <name>reisemål-i-kina-tibet</name>
    <title>Reisemål i Kina: Tibet</title>
    <keywords>feriereise Tibet, Kina Tibet, Tibet, Tibet geografi, Tibet klima, reise til Tibet</keywords>
    <description>
      Tibet er kjent for sin praktfulle natur, rike naturressurser og flott nasjonal kultur. Tibet ligger i verdens tak  Qinghai-Tibet-platået.
    </description>
    <content>
      Tibet ligger i den sørvestlige grensen av Kina. Regionen er kjent for sin praktfulle natur og flotte nasjonale kultur.

      Tibet er også kalt for verdens tak, fordi den ligger i sørvest Qinghai-Tibet-platået som er verdens høyeste platå, Den gjennomsnitthøyden til Tibet er på 4000 meter over havet. Verdens høyeste fjell Himalaya-fjellet ligger i den sørlige delen av det tibetanske platået. Fjellet er 2400 km lang, 200-300 km bred og over 6000 meter høy. Mount Everest på Himalaya som ligger 8844,43 meter over havet er verdens høyeste fjelltopp.

      I Tibet er luft veldig tynn og hver kubikkmeter luft har bare ca 150 - 170 gram oksygen som er tilsvarende 62% til 65,4% av oksygeninnholdet i luft på plain. Temperaturforskjeller er små mellom forskjellige måneder, men store mellom dag og natt. I juli er temperaturene i områdene som ligger 5000 meter over havet på ca. 10 °C på dagtid, men på mindre enn 0 °C i natt.  Nedbøren i Tibet er ujevnlig fordelt. Den årlige nedbøren er på 5000 mm i det sørøstlige lavlandet, men synker gradvis mot nordvest til 50 mm. Nedbør er generelt konsentrert i mai, juni, juli og september.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>20</id>
    <name>reisemål-i-kina-xi'an</name>
    <title>Reisemål i Kina: Xi'an</title>
    <keywords>feriereise Xi'an, Kina Xi'an, reisemål Xi'an, Xi'an geografi, reise til Xi'an, Xi'an klima</keywords>
    <description>
      Xi'an er fødestedet til kinesisk sivilisasjon. I Xi’an er det utrolige mange kulturminner, så byen er også kalt for det historiske museet for Kina. 
    </description>
    <content>
      Xi'an er en av de meste berømte antikke hovedstedene i verden, og fødestedet til kinesisk sivilisasjon, og har over 3000 års historie som en by, og 1200 års historie som kinesisk hovedstad. Totalt hadde tretten dynastiet bygd hovedstaden i Xi'an. Dette har gjort byen en av de viktigste byene i kinesisk historie. I Xi’an har arkeologere funnet utrolige mange kulturminner, så byen er også kalt for det historiske museet for Kina. Blant alle kulturminnene er Terra kotta figurene, Banpo ruinen, Hanyang graven, den villgås pagoden velkjente i hele verden.

      Xi'an har et typisk semi-fuktig varmt temperert kontinentalt monsunklima, og er varmt og regnfulle om sommeren, kald og tørr om vinteren (f.o.m november t.o.m januar). Vår og høst i Xi'an er generelt kort. I 2007, for eksempel, er den årlige gjennomsnitte temperaturen på 13,3 °C, den gjennomsnitte temperaturen i januar på -0,6 °C og i juli på 26,4 °C, den gjennomsnitte årlige nedbøren på 400 mm. Nedbøren er mest konsentrert i juli og september.

      Xi'an har 8,4346 millioner befolkning, og 1,15 prosent av befolkningen er minoritet. Blant alle minoritetene er muslimer den største folkegruppen som har et folketall på ca 64200.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>21</id>
    <name>reisemål-i-kina-guilin</name>
    <title>Reisemål i Kina: Guilin</title>
    <keywords>feriereise Guilin, Kina Guilin, reisemål Guilin, Guilin geografi, reise til Guilin, Guilin klima</keywords>
    <description>
      Guilin har et veldig vakkert landskap som er skapet av tusenvis vakre kalksteinfjell. Tar man en båttur på Li-elven vil man få se den vesentlige delen av den naturkjønheten til Guilin. Guilin er også en gammel kulturby og har en rik kulturarv.
    </description>
    <content>
      Guilin ligger den sørvestlige delen av Nanling-fjellene, og har en gjennomsnittlig høyde på 150 meter. Guilin har et veldig vakkert landskap som er skapet av tusenvis vakre kalksteinfjell. Når man tar båttur på Li-elven vil man få se den vesentlige delen av den naturkjønheten til Guilin.

      Guilin er også en gammel kulturby. Med sin over to tusen års historie, har byen en rik kulturarv. I byen finnes det ikke bare antikke arkitektonisk- og kunstnerisk minner, men også mange handskrifter som var etterlatt av kjente antikke kinesiske intellekter.

      Guilin har et subtropisk fuktig monsun klima. Klimaet i Guilin er moderat. Den gjennomsnittlige årlige temperaturen er på 19,3 °C, den gjennomsnitt månedelige temperaturen er på 7,9 °C i januar og på 28,3 °C i juli. Den gjennomsnitt årlig nedbør er på 1926 mm.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>22</id>
    <name>reisemål-i-kina-chengdu</name>
    <title>Reisemål i Kina: Chengdu</title>
    <keywords>feriereise Chengdu, Kina Chengdu, reisemål Chengdu, Chengdu geografi, reise til Chengdu, Chengdu klima</keywords>
    <description>
      Chengdu er kalt for "Land av overflod" på grunn av området har et veldig produktivt landbruk. Chengdu er også et av stedene hvor tidligst kinesisk industri, kommersiell og by-sivilisasjon hadde dukket opp i. I Chengdu er det mange kulturelle attraskjoner for turister.
    </description>
    <content>
      Chengdu er også kalt for Rong byen. Rong referer til hibiscus som hadde blitt plantet overalt i Chengdu for ca 1000 år siden. Chengdu er i tillegg kalt for "Land av overflod" på grunn av området har et veldig produktivt landbruk. Chengdu er også et av stedene hvor tidligst kinesisk industri, kommersiell og by-sivilisasjon hadde dukket opp i.  Chengdu er dessuten opprinnelsessted for naturgass gruving, gravering utskrift og sedler. I dag er byen sentrumet av den vestlige delen av Kina. Som en by som har spillet et viktig roll i utvikling i Kina har Chengdu naturligvis manger kulturattraksjoner for turister.

      Chengdu har et mildt og fuktig klima. I Chengdu er den årlige gjennomsnittlige temperaturen på 16,2 º C, den gjennomsnittlig temperaturen på 25,4 °C i juli og 5,6 °C i januar, den årlige totale nedbørsmengden på 918,2 mm. Nedbøren er hovedsakelig konsentrert i juli og august.

      Chengdu området består av Chengdu sletten og noen grunner. Chengdu sletten har et areal på 7000 kvadratkilometer og en gjennomsnitthøyde på 800m. Bosatt befolkning i Chengdu er på 14,048 millioner. I by sentrumet er folketettheten på 11 388 mennesker per kvadratkilometer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>23</id>
    <name>reisemål-i-kina-guizhou</name>
    <title>Reisemål i Kina: Guizhou</title>
    <keywords>feriereise Guizhou, Kina Guizhou, reisemål Guizhou, reise til Guizhou, Guizhou klima</keywords>
    <description>
      Guizhou ligger i Yungui-platået og har et typisk karstlandskap. I Guizhou er naturen veldig vakker, klima hyggelig og minoritetskulturer veldig attraktive.
    </description>
    <content>
      Guizhou ligger i Yungui-platået og har et typisk karstlandskap. I Guizhou er naturen veldig vakker, så provinsen er også kalt for park-provinsen. De verdensberømte severdighetene i provinsen omfatter: Huangguoshu-fossen, Dragepalasset dryppesteingrotten, Rød-elven, Zhijin dryppesteingrotten, Maling nasjonal naturskjønt området, Fanjing-fjellet, Gress-innsjøen og Libo karst-skogen, og det kulturelle- og økologiske vernområdet i den sørøstlige delen av Guizhou provinsen.

      Guizhou er en multietnisk provins, i regionen er det 48 etniske grupper i tillegg til Han-folket, og hver nasjon har en lang historie og egne kulturer og skikker. Etniske gruppene i Guizhou er generelte kunsttalentfulle, og har skapet fargerike folkedans, vakre tromme-tårn, elegante trehus og stein-landsbyer, utsøkte sølvsmykker, fantasisk batikk og Dong-kor, spektakulære tyrefekting-konkurranser, og mange andre spennende kulturformer. Å besøke disse folkegrupper kan turister oppleve velbesvarte gamle minoriteters tradisjoner, og kjenner virkelig om det kulturelle mangfoldet i Kina.

      Guizhou har et subtropisk fuktig monsun klima. I provinsen er den årlige gjennomsnittlige temperaturen på ca. 15 º C, den gjennomsnittlige månedlige temperaturen på 3 ° C ~ 6 º C i januar og på 22  ~ 25 º C i juli. På grunn av sine kjørlige sommer, er Guizhou også kåret som det beste sommerreisemålet i Kina. Den årlige nedbøren i Guizhou er fra 690 til 1480 mm; Nedbøren er mest konsentrert i sommer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>24</id>
    <name>reisemål-i-kina-yunnan</name>
    <title>Reisemål i Kina: Yunnan</title>
    <keywords>feriereise Yunnan, Kina Yunnan, reisemål Yunnan, reise til Yunnan, Yunnan klima, tre parallelle elver</keywords>
    <description>
      Yunnan har mange spektakulære landskaper som er dannet av fine fjell, dype daler og høye canyoner. Yunnan har i tillegg et fargerike og mangfoldige minoritet kulturer. Noen av disse grupper har veldige interessante tradisjoner og skikker. 
    </description>
    <content>
      Yunnan provinsen ligger i sørvest-Kina, og har et totalt areal på ca 390 000 kvadratkilometer. Innen provinsen er 84 % av hele området fjell, og 16 % er sletter, lave åser og innsjøer. Den gjennomsnittlige høyden i Yunnan er på 2000 meter over havet.

      Yunnan har mange spektakulære landskaper som er dannet av fine fjell, dype daler og høye canyoner. Blant de berømte naturattraksjonene er de tre parallelle elvene og steinskogen står på listen over verdens naturarv. Yunnan har i tillegg et fargerike og mangfoldige minoritet kulturer. Det er 28 forskjellige folkegrupper som bor i Yunnan. Noen av disse grupper har veldige interessante tradisjoner og skikker. Hvert år innreiser mange turister til Yunnan for å oppleve dens vakre natur og fargerike kulturer.

      Yunnan ligger i platået som er på lav breddegrader, og luften i provinsen er tørr og tynn. Den årlige gjennomsnitte temperaturen i Yunnan er på 10-15 ° C, den gjennomsnittlige temperaturen er rundt 19-22 º C i juli og 6-8 º C i januar. I fleste deler av provinsen er den årlige nedbørsmengden på 1100 mm.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>25</id>
    <name>reisemål-i-kina-chongqing</name>
    <title>Reisemål i Kina: Chongqing</title>
    <keywords>feriereise Chongqing, Kina Chongqing, reisemål Chongqing, reise til Chongqing, Chongqing klima</keywords>
    <description>
      Chongqing er en av de fem største byene i Kina, og Kinas økonomiske sentrum i oppstrøms-regionen av Yangtze-elven. Byen Chongqing har over tre tusen års historie og har en fargerike kulturlandskap som er fra flere forskjellige kulturer. 
    </description>
    <content>
      Chongqing er en av de fem største byene i Kina, og det økonomiske sentrumet i oppstrøms-regionen av Yangtze-elven. Chongqing byen har over tre tusen års historie og har en fargerike kulturlandskap som er fra flere forskjellige kinesiske subkulturer. I byen er det totale over 300 naturlige og kulturelle severdigheter. Dazu rock-utskjæring og Erling parken er de som man ikke bør gå glipp av.

      Chongqing har en subtropisk fuktig monsun klima. Dens årlige gjennomsnittlige temperatur er rundt 18 ° C, og månedlige gjennomsnittlige temperatur er på 6-8 ° C i januar og 29 ° C i juli. Dens årlige nedbør er på 1000-1450 mm.

      Chongqing ligger i den sørøstlige delen av Sichuan-bassenget (den Prachuab bassenget). Innen byen ligger Daba-fjellene, Wu-fjellene, Wuling-fjellene og Dalou-fjellene. Hovedlandformer i Chongqing byen omfatter fjell, lave åser og bakker. Så er Chongqing også kalt for fjellbyen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>26</id>
    <name>reisemål-i-kina-hainan</name>
    <title>Reisemål i Kina: Hainan</title>
    <keywords>feriereise Hainan, Kina Hainan, reisemål Hainan, reise til Hainan, Kina strender</keywords>
    <description>
      Hainan ligger på nesten sammen bredgradene med Hawaii. Hainan har ikke vinter. Den månedlige gjennomsnittstemperaturen i provinsen er på 16 ~ 20 ° C i januar og på 35 ~ 39 ° C i juli. Hainan har totale 1528 km kyst. Det finnes mange finne strender langs kysten.
    </description>
    <content>
      Hainan ligger på nesten sammen bredgrader med Hawii. I Hainan er den årlige gjennomsnittstemperaturen på 23 ~ 25 ° C, den månedlige gjennomsnittstemperaturen  på 16 ~ 20 ° C i januar og på 35 ~ 39 ° C i juli. Den gjennomsnittlige årlige nedbøren i provinsen er på 1500 mm.

      Hainan provinsen har et areal på 35354 kvadratkilometer og er Kinas neste største øy. I midten av øya er terrenget høyt, men terrenget senker gradvis mot øyekanter. Fleste fjellkjeder i Hainan er mellom 500 til 800 meter høye. Den høyeste fjelltoppen ligger 1867.1 meter over havet. Hainan har totale 1528 km kyst, og det finnes mange finne strender langs kysten.

      Beboerne i Hainan omfatter over 30 etniske grupper. De unike etniske skikkene og kulturene har til sammen skapet et fargerikt samfunn i Hainan. Unntatt fine strender er det å oppleve de unike minoritetskulturene på øya også veldig populær for turister.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>27</id>
    <name>reisemål-i-kina-hongkong</name>
    <title>Reisemål i Kina: Hong Kong</title>
    <keywords>feriereise Hong Kong, Kina Hong Kong, reisemål Hong Kong, reise til Hong Kong, Hong Kong klima</keywords>
    <description>
      Hong Kong er moderne og vakker, og er kjent som "Orientalsk Perle ", "gourmet paradis" og "shopping paradis". Byen ligger i den nordlige halvkule subtropiske sonen og har en oseanisk subtropisk monsun klima.
    </description>
    <content>
      Hong Kong er et viktig internasjonal senter for finansiering, tjenester og shipping. Byen er sikre og velstående, og er i tillegg velkjent som "Orientalsk Perle", "gourmet paradis" og "shopping paradis". Den meste kjente severdigheten i HongKong er Victoria Peak hvor man kan få en flott utsikt over byen.

      Totalt har Hong Kong et areal på 2 755,03 kvadratkilometer herunder 1 104,32 kvadratkilometer landområde og 1650,64 kvadratkilometer vannområde. Byen har et typisk kyst-åser geomorfologi, og de fleste deler av byen ligger i fjellområde. Slett finnes sjelden i byen og ligger hovedsakelig i den nordlige delen av New Territories distriktet.

      Hong Kong ligger i den nordlige halvkule subtropiske sonen og har en oseanisk subtropisk monsun klima. Den gjennomsnittlige årlige temperaturen i byen er på 23 º C, og den månedelige gjennomsnitte temperaturen er på ca 29 ° C i juli og ca. 16 ° C i januar. Om våren og sommeren (f.o.m mars t.o.m aug) er det fuktig i Hong Kong, men om høsten og vinteren (f.o.m sep t.o.m feb) er det kjølig og tørt.
      
      I Hong Kong er valuta Hong Kong Dollar (1 NOK er ca. 1,281 HKD, juni 2012) og snakker folk generelt god engelsk.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>27</id>
    <name>reisemål-i-kina-hangzhou</name>
    <title>Reisemål i Kina: Hang Zhou</title>
    <keywords>feriereise Hang Zhou, Kina Hong Kong, reisemål Hang Zhou, reise til Hang zhou, Hang zhou klima</keywords>
    <description>
      Hangzhou byen er en av Kinas syv antikke hovedsteder. Byen har et fascinerende landskap og er en av kinesiske nasjonale nøkkel naturskjønne steder. Byen er i tillegg kjent som spiskammer og silke-staten.
    </description>
    <content>
      Hangzhou byen er hovedstaden til provinsen Zhejiang, og en av Kinas syv antikke hovedsteder. Byen har over 2300 års historie og er en velkjent historiak og kulturisk by i Kina. Byen har dessuten et fascinerende landskap skapet av Vest-innsjøen, Qiantang-elven, Tusenøyer-innsjøener og lave åser omkring. Dette således at byen er oppført til kinesiske nasjonale nøkkel naturskjønne steder. Ved å besøke vestinnsjøen vil man se de fineste stedene i byen. Byen er i tillegg kjent som spiskammer og silke-staten.

      Hangzhou er en subtropisk monsun klima. Den årlige gjennomsnittstemperaturen er 17,5 º C, den gjennomsnittmånedelige temperaturen er på 3 - 5 º C i januar og 27 - 29 º C i juli. Den årlige nedbøren er på 1100 - 1600 mm.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>28</id>
    <name>reisemål-i-kina-suzhou</name>
    <title>Reisemål i Kina: Su Zhou</title>
    <keywords>feriereise Su Zhou, Kina Su Kong, reisemål Su Zhou, reise til Su zhou, Su zhou klima</keywords>
    <description>
      Suzhou er en av de meste kjente historiske og kulturelle byene i Kina. Byen er rangert som no.6 byen som har beste konkurranseevner i Kina.
    </description>
    <content>
      Suzhou har blitt en by siden f.Kr 514, og er en av de meste kjente historiske og kulturelle byene i Kina. Dessuten er byen blant Kinas rikeste byer og er rangert som no.6 i byene som har beste konkurranseevner i Kina.

      Suzhou ligger 81 km fra Shanghai, og er hovedstaden til Jiangsu provinsen. Byen er kalt for hage-byen og vann-byen, fordi det er mange fine hager og et velutviklet vanntrafikkverk i byen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>29</id>
    <name>reisemål-i-kina-chengde</name>
    <title>Reisemål i Kina: Cheng de</title>
    <keywords>feriereise Cheng de, reisemål Cheng de, reise til Cheng de, Cheng de klima</keywords>
    <description>
      Chengde er en av Kinas meste kjente historiske og kulturelle byer. Chengde har over 1300 velbesvarte kulturminner i byen. Blant alle kulturminnene er keiserlige feriested og keiserlige templer fra Qing-dynastiet meste berømte.
    </description>
    <content>
      Chengde, tidligere kjent som "Jehol", ligger i den nordøstlige delen av Hebei-provinsen, og er en av Kinas meste kjente historiske og kulturelle byer. Chengde har en merkelig kulturarv. Det er over 1300 velbesvarte kulturminner i byen. Blant alle kulturminnene er keiserlige feriested og keiserlige templer fra Qing-dynastiet meste kjente.

      Chengde har et talvtørre og sub-fuktig kontinentalt monsun fjellklima. I Chengde er det tilstrekkelig solskinn men teperaturforskjellen er stor mellom dag og natt, den årlige gjennomsnittstemperaturen er 15,8 º C, den gjennomsnittmånedelige temperaturen er på 24,4 º C i juli og -9,2 º C i januar. Den årlige nedbøren er på 536,7 mm.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>30</id>
    <name>reisemål-i-kina-dalian</name>
    <title>Reisemål i Kina: Dalian</title>
    <keywords>feriereise Dalian, reisemål Dalian, reise til Dalian, Dalian klima</keywords>
    <description>
      Dalian byen er en viktig port av Kina, en viktig internasjonal skipsfart senter og en viktig internasjonal logistikk sener. I Kinas er byen rangert som no.11 byen som har høyeste konkurranseevne i landet.
    </description>
    <content>
      Dalian byen ligger i den sørspissen av Liaodong Peninsula i Liaoning provinsen. Byen er en viktig port av Kina, en viktig internasjonal skipsfart senter og en viktig internasjonal logistikk sener. I Kinas er byen rangert som no.11 byen som har høyeste konkurranseevne i landet.

      Dalian byen har et utmerket miljø og ble utgitt av IEPRA den høyeste prisen for internasjonale park-byer. Byen har et varmt temperert kontinentalt monsun klimaet. Den gjennomsnittlige årlige temperaturen på 10,5 grader, den gjennomsnittmånedelige temperaturen er på ca. 29 º C i juli og på ca. -4 º C i januar. Den årlige nedbøren er på 550-950 mm. Nedbøren konserterer seg mest i juli og august.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>31</id>
    <name>reisemål-i-kina-nanjing</name>
    <title>Reisemål i Kina: Nanjing</title>
    <keywords>feriereise Nanjing, reisemål Nanjing, reise til Nanjing, Nanjingn klima</keywords>
    <description>
      Nanjing er en viktig politiske og økonomisk sentrum i Kina. Byen er i tillegg en av de fire viktigste antikke hovedstadene i landet.
    </description>
    <content>
      Nanjing er den neste største by i øst-Kina, og en viktig politisk og økonomisk sentrum i Kina, Nanjing har over 2500 års historie som en by og nesten 500 års historie som hovedstaden til landet. I byen finnes det mange kulturminner fra forskjellige dynasti. Blant alle historiske severdigheter i Nanjing er Qinghuai-området og Mingxiaoling-mausoleet meste kjente. Nanjing er i tillegg en by som representer Jiangnan-kultur av Kina.

      Nanjing byen har et subtropisk monsun klima. Den gjennomsnittlige årlige temperaturen på 15,4 º C, den gjennomsnittmånedelige temperaturen er på ca. 29 º C i juli og på ca. 3 º C i januar. Den årlige nedbøren er på 1200 mm.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>32</id>
    <name>reisemål-i-kina-xiahe</name>
    <title>Reisemål i Kina: Xiahe</title>
    <keywords>feriereise Xiahe, reisemål Xiahe, reise til Xiahe, Xiahe klima</keywords>
    <description>
      Xiahe county er såkalt for den lille Tibet og den orientalske Vatikanet. Xiahe har den berømte Labrang-tempelet, den vakre prærienaturen, den mystiske religiøskulturen og den unike Tibetanske folkekulturen.
    </description>
    <content>
      Xiahe county er såkalt den lille Tibet og den orientalske Vatikanet. Xiahe ligger i Gannan den tibetanske autonome regionen i Ganshu provinsen. Xiahe har den berømte Labrang-tempelet, den vakre prærienaturen, den mystiske religiøskulturen og den unike Tibetanske folkekulturen.

      Xiahe har en gjennomsnitthøyde på 2800 meter over havet. Klimaet er kaldt og vått, og har typisk kjennetegner av høylands kontinentalt klima. Den årlige gjennomsnittstemperaturen er 2,6 º C. Den årlige nedbøren er på 516 mm.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>33</id>
    <name>silkeveien</name>
    <title>Silkeveien</title>
    <keywords>Silkevei, zhangqian, reise til silkeveien, det vestlige Han-dynastiet, silke, silkestoff</keywords>
    <description>
      Silkeveien refererer oppringelig til veien åpnet opp av Zhangqian i det vestlige Han-dynastiet (202 f.Kr. - 8 e.Kr.). Senere historikere kaller alle handlingsveier mellom antikk-Kina og landene vestover, og antikk-Kina og Afrika for silke-vei.  </description>
      <content>
      Silkeveien refererer til veien åpnet opp av Zhangqian i det vestlige Han-dynastiet (202 f.Kr. - 8 e.Kr.). Veien starter fra Chang'an (nå Xi'an), og går gjennom Gansu provinsen, Xinjiang provinsen, sentral-Asia, vest-Asia, og middelhavslandene i Europa. Gods transportert gjennom områdene på veien er hovedsakelig silkestoffer. I slutten av det 19. århundre ga den tyske geologen Ferdinand von Richthofen veien navnet "Silke-vei". 

      Silke-vei har to ruter: 1. Xi'an - Hexi korridoren - Yang-porten - den nordlige foten av Kunlun-fjellene - Shache - vest-Pamirs - iranske platå - Alexandria i Egypt, eller fra Pamirs direkte til India.
      2. Xi'an - Hexi korridoren - Yumen-porten - Turpan - den sørlige foten av Tian-fjellene - Sule - vest-Pamirs - Fergana Bassenget - sør-Kasakhstan og Syr-Darya regionen - steppene i Sentral-Asia.

      Senere historikere kaller alle handlingsveier mellom antikk-Kina og landene vestover, og handlingsveiene mellom antikk-Kina og Afrika for silke-vei. Denne omfattende silke-veien kan skilles inn i silke-vei på land og silke-vei på have. Silke-vei på land kan videreskilles inn i silke-vei over prærier og skoger, silke-vei over fjell og daler, og silke-vei over øker og oaser.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>34</id>
    <name>kinesiske-tradisjonelle-festivaler</name>
    <title>Kinesiske tradisjonelle festivaler</title>
    <keywords>kinesiske tradisjonelle festivaler, kulturarver i Kina, kinesiske litteratur</keywords>
    <description>
      Kinesiske tradisjonelle festivaler er en uskilt del av den kinesiske kulturen, også refleks på livestilen av antikke kinesere.
    </description>
    <content>
      Kina har mange tradisjonelle festivaler. Festivalene har lenge historie og fleste av dem er fortsatte feriert formelt i dag. Festivalene er en uskilt del av den kinesiske kulturen, også refleks på livestilen av antikke kinesere.

      Datoen av en kinesiske tradisjonell festival er vanligvis bestemt etter solar vilkår, og har allerede blitt bestemt i Qin-dynastiet. Tidligste ferieringene ble oppringelige skapet for å minne viss person, eller tilbe viss gud, for eksampel vår guden, vinter guden, osv. Innholdet til ferieringene var hovdesaklige religiøse og overtroiske tilbedelser. I Tangdynastiet begynte kinesere å organisere mange kollektive underholdninger på festivaler, så ble feriene både gøye og høytidlige.

      Kinas festivaler har sterke samholds- og inkluderingskraft. På festivalene er det landsomfattende feiringer, og mange dikter og artikler er skapet på temaene om festivalene.
      Aktivitetene og litteraturproduktene som er laget spesielt for festivalene er verdifulle kulturarver i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>35</id>
    <name>kinesisk-vårfestival-1</name>
    <title>Kinesisk vårfestival (del 1)</title>
    <keywords>kinesisk vårfestival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Vårfestival, kjent som "Kinesisk nytt år", er den meste høytidelige tradisjonelle festivalen av den kinesiske nasjonen. 
    </description>
    <content>
      Vårfestival, kjent som "Kinesisk nytt år", er den meste høytidelige tradisjonelle festivalen av den kinesiske nasjonen. Siden Hanwudi-perioden (B.kr 156 – B.kr 87), ble den første dagen til Lunar år bestemt som vårfestival. Men den gang kaltes festivalen år-festivalen eller nyttårsstarten. Etter Xinhai-revolusjonen i 1911, begynte Kina å vedta den gregorianske kalenderen. Så ble den 1, januar kalt for nyttårsstarten og den gamle nyttårsstarten i lunarår ble kalt for vårfestival.

      Selv om vårfestival er satt på den første dagen av lunarnyttår. Forberedingen for ferie begynner vanligvis fra den 23 (eller 24) i den siste måneden av det gamle året. Folk rengjør bolig og forbereder nyttårsaftensmiddag og andre seremonier. Alle disse aktivitetene har et felles tema, nemlig "kaster bort det gamle og velkommer det nye". Ferieringen vil fortsatt være på 15 dager etter den første dagen av nyttåret.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>36</id>
    <name>kinesisk-vårfestival-2</name>
    <title>Kinesisk vårfestival (del 2)</title>
    <keywords>kinesisk vårfestival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Vår-festivalen er tiden for å tilbe for godt år. På festivalen er det en rekke seremonier for å takke og tilbe himmelen, guder og forforeldrene
    </description>
    <content>
      Vår-festivalen er tiden for å tilbe for godt år. På festivalen er det en rekke seremonier for å takke og tilbe himmelen, guder deriblant oven-guden, port-guden og lykke-guden, også forforeldrene. Festivalen er også tiden for familiegjenforening. På nyttårsaften, samler alle familiemedlemmer sammen å spise middag og å vente på nyttår, og barn får penger, såkalt åresluttens penger, som gaver fra voksner. Folk spiller fyrverkeri når nyttår kommer. Fra 2 til 15 dager etter nyttårsdagen besøker folk slekter og venner. Det er mange spennende forestillinger, f.eks, lov dans, drage dans, konsert og opera på gater eller torg i løpet av disse dagene. Den siste dagen, som er også kalt for Yuanxiao festivalen, er en høytid av vår-festival. På denne dagen spiser folk Yuanxiao-maten, som symboliserer at alt er perfekt, og reiser med familien eller venner til felles lanterne-fest.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>37</id>
    <name>kinesisk-lanternfestival</name>
    <title>Kinesisk Lantern Festival</title>
    <keywords>Kinesisk Lantern Festival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Den 15. i den første måneden i hvert lunar år er Lantern Festival, som er også kalt for Yuanxiao Festival, i Kina. Festivalens tid er også den siste dagen av Vår-festivalen og den første dagen når våren begynner å komme. På natten til dagen spiser tradisjonelt folk Yuanxiao med sine familier og holder seg utendørs for å nyte den vakre månen og talløse Lanterner på gater. I tillegg spiller folk fyrverker og spiller lanterne gåte.
    </description>
    <content>
      Den 15. i den første måneden i hvert lunar år er Lantern Festival, som er også kalt for Yuanxiao Festival, i Kina. Festivalens tid er også den siste dagen av Vår-festivalen og den første dagen når våren begynner å komme. På natten til dagen spiser tradisjonelt folk Yuanxiao med sine familier og holder seg utendørs for å nyte den vakre månen og talløse Lanterner på gater. I tillegg spiller folk fyrverker og spiller lanterne gåte.
      I Han-dynastiet pleide folk å ferie festivalen med å holde fakler og danse sammen. Detter var både for å utvise insekter og dyr, og for å tilbe for godt høst. Denne feriemåten forandret seg gradvis til dagens måte. Enten på den gamle måten eller på den nyere måten er ferieringen for å uttrykke gode ønsker mot fremtid av folk.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>38</id>
    <name>kinesisk-qingmingfestival</name>
    <title>Kinesisk Qing Ming Festival</title>
    <keywords>Kinesisk Qing Ming Festival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Qing Ming Festival er oppkalt etter den ChingMing-solvervet og ble opprettet på Zhou dynastiet og hadde allerede over 2500 års historie. Festivalen begynner på den ett hundre åttende dagen etter vintersolverv og innholder totale 20 dager. På Qing Ming festivalen har vinter vært ferdig, så festivalen er sett som tiden for å besøke forforeldrenes graver. Festivalen er også tid for å ferie den nye vekstsesongen.
    </description>
    <content>
      Qing Ming Festival er oppkalt etter den ChingMing-solvervet og ble opprettet på Zhou dynastiet og hadde allerede over 2500 års historie. Festivalen begynner på den ett hundre åttende dagen etter vintersolverv og innholder totale 20 dager. På Qing Ming festivalen har vinter vært ferdig, så festivalen er sett som tiden for å besøke forforeldrenes graver. Festivalen er også tid for å ferie den nye vekstsesongen.

      På festivalen vil alle reise til forforeldrenes graver for å ryddiggjøre gravene og tilbe forforeldrene. Ande aktiviteter på festivalen omfatter utflukt, sving, Cuju-ball sparking, hesteball spilling, treplanting, mm. Qing Ming festivalen er en festival som blander sammen savn, tår og latter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>39</id>
    <name>kinesisk-dragebåtfestival</name>
    <title>Kinesisk Qing Ming Festival</title>
    <keywords>Kinesisk Duanwu festival, Dragebåtfestivalen, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Dragebåtfestivalen, som er også kalt for Duanwu festivalen, er på den femte i mai i hvert Lunar år. Festivalen er for å minne den berømte antikke dikteren Quyuan. På denne dagen spiser kinesere risdumpling, drikker realgar vin, henger opp calamus, malrut og burot, røyker urt, og holder dragebåtrace. I 2009 ble Dagebåtfestivalen opptakt til listen over verdens ikke-material kulturarver.
    </description>
    <content>
      Dragebåtfestivalen, som er også kalt for Duanwu festivalen, er på den femte i mai i hvert Lunar år. Festivalen er for å minne den berømte antikke dikteren Quyuan. På denne dagen spiser kinesere risdumpling, drikker realgar vin, henger opp calamus, malrut og burot, røyker urt, og holder dragebåtrace. I 2009 ble Dagebåtfestivalen opptakt til listen over verdens ikke-material kulturarver.

      Antikke kinesere syntes at den femte i mai var en giftig dag og en onde dag, så de tilba for ulykkefri, og hengte opp/brenner kinesiske medisiner for å utvise onde på denne dagen. I sommer er det varmt og våt, og det er lettere å få epidemi og andre sykdom ført av slanger og insekter. Det er den ekte grunnen som ligger bak at medisiner er brukt på denne dagen. Dagebåtfestivalen er egentlig en festival for folkemassene å kjempe mot sykdom og giftlige reptiler/insekter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>40</id>
    <name>kinesisk-månefestival</name>
    <title>Kinesisk Månefestival</title>
    <keywords>Kinesisk Månefestival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Månefestivalen er på den femtende i august i hvert lunar år. På festivalen spiser kinesere månekake og nyte den vakre fulle månen sammen med familiene sine. Månekaker, som er den spesielle maten for festivalen, er rundeformet som en full måne og symbolisere familietreff. Månefestivalen er en av de viktigste anledningene for familietreff i Kina.
    </description>
    <content>
      Månefestivalen er på den femtende i august i hvert lunar år. Festivalen ble dannet i begynnelsen av Tangdynastiet og hadde sin opprinnelse i månetilbedelsen av antikke kinesiske keisere. På denne dagen spiser kinesere månekake og nyte den vakre fulle månen sammen med familiene sine. Månekaker, som er den spesielle maten for festivalen, er rundeformet som en full måne og symbolisere familietreff. Månefestivalen er en av de viktigste anledningene for familietreff i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>41</id>
    <name>kinesisk-spøkelsesfestival</name>
    <title>Kinesisk Spøkelsesfestival</title>
    <keywords>Kinesisk spøkelsesfestival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Spøkelsesfestivalen er på den 15, juli hvert lunar år. Festivalen er også kalt for zhongyuan-festivalen i Kina. Veldig forskjellig fra Halloween i USA og Europa, er den kinesiske spøkelsesfestivalen tiden for å minne på ens døde slekter. 
    </description>
    <content>
      Spøkelsesfestivalen er på den 15, juli hvert lunar år. Festivalen er også kalt for zhongyuan-festivalen i Kina. Veldig forskjellig fra Halloween i USA og Europa, er den kinesiske spøkelsesfestivalen tiden for å minne på ens døde slekter. På denne dagen lager kinesere gode middager og brenner spiritpenger til de døde med ønsker om de døde ikke er sultne og fattige i den annen verden.  Kinesere lager også store og små lanterner, og tegner gode viljer. De håper at forforeldre kan se deres lanterner (viljer) og hjelpe til å utfylle viljene.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>42</id>
    <name>kinesisk-lushengfestival</name>
    <title>Kinesisk Lushengfestival</title>
    <keywords>Kinesisk lushengfestival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Lusheng Festivalen er en tradisjonell festival av Miao-folket i Guizhou provinsen. Festivalen omfatter tre til seks dagers feriering og begynner på den 27, september hvert lunar år. Ifølge historiske dokumenter var det allerede populært å spille instrumentet Lusheng i den sørvestlige regionen av Kina siden Tangdynastiet. Lusheng Festival har sannsynligvis en veldig lang historie.
    </description>
    <content>
      Lusheng Festivalen er en tradisjonell festival av Miao-folket i Guizhou provinsen. Festivalen omfatter tre til seks dagers feriering og begynner på den 27, september hvert lunar år. Ifølge historiske dokumenter var det allerede populært å spille instrumentet Lusheng i den sørvestlige regionen av Kina siden Tangdynastiet. Lusheng Festival har sannsynligvis en veldig lang historie.

      Lusheng festivalen er en av de meste populære festivalene til Miao-folket. På festivalen ifører Miao-menn og dammer vakre tradisjonelle klær og samlet seg på sentrumet i regionen. Det kan ofte bli flere titusen personer på et sentrum. Unge menn spiller Lusheng som er i forskjellige størrelser og unge damer danser etter Lusheng-musikk. Det er også andre ferieaktiviteter som hestekonkurranser, tyrefekting, dragebåtkonkurranser, osv. Festivalen er en av de viktigste anledningene for unge Miao-menn og Miao-damer å finne seg kjærester.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>43</id>
    <name>kinesisk-chixinfestivalen</name>
    <title>Kinesisk chixinfestival</title>
    <keywords>Kinesisk chixinfestival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Chixin festivalen er en tradisjonell festival av Miao-folket i Kina. På festivalen vil alle klær på seg fine festivalsantrekk. Hovde ferieringsaktiviteter omfatter Lusheng-spilling, tyrefekting og Youfang. Youfang betyr "lete etter kjærlighet".
    </description>
    <content>
      Chixin festivalen er en tradisjonell festival av Miao-folket i Kina. Festivalen er for å ferie innhøsting. Festivaldato er på den femte eller den femtende av juni, juli eller august. Datoen er forskjellig fra sted til sted.
      
      På festivalen vil alle klær på seg fine festivalsantrekk, og en ung jente må iføre alle sølvsmykker som hun har sølvhorn. Mange av dem har såpass mye og er veldige strålende. Hovde ferieringsaktiviteter omfatter Lusheng-spilling, tyrefekting og Youfang.

      Youfang betyr "lete etter kjærlighet". Vanligvis samlet single damer og menn seg på gater eller ved fjell, og utrykker sin kjærlighetsønske med sanger, og kommuniserer potensielle kjærester med sanger. når en dame og en mann blir forelsket til hverandre, vil de bytte gaver som kjærlighets tokner og avtale videre dating. Youfang er et svært populært program på festivalen og kan holdes overnatt. Youfang betyr kjærlighetsletting.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>44</id>
    <name>kinesisk-søsterfestivalen</name>
    <title>Kinesisk søsterfestival</title>
    <keywords>Kinesisk søsterfestival, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Den 15. mars hvert lunar år er søster-festivalen av Miao-folket i Taijiang County i Guizhou-provinsen i Kina. På festivalsdag kler Miao-damer seg pent og spiser kvinnene søster-ris som er laget med fargerike klebrig ris, gi hverandre gaver og tilbe hverandre lykke. Søster-ris er farget med villblomster og blader som er tatt fra fjell av kvinnene. For turist er det å se sølvhatter av Miao-damer den meste spennende på festivalen.
      Sølvhattene av Miao-damer er svært vakre og har utrolige mange forskjellige varianter.
    </description>
    <content>
      Den 15. mars hvert lunar år er søster-festivalen av Miao-folket i Taijiang County i Guizhou-provinsen i Kina. På festivalsdag kler Miao-damer seg pent og spiser søster-ris som er laget med fargerike klebrig ris. I tillegg gir de hverandre gaver og tilber hverandre lykker. Det er også tyrefekting og Youfang på denne dagen.
      
      For turist er det å se sølvhatter av Miao-damer en av de meste spennende på festivalen. Sølvhattene av Miao-damer er svært vakre og har utrolige mange forskjellige varianter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>45</id>
    <name>kinesisk-papirkutt</name>
    <title>Kinesisk papirkutt</title>
    <keywords>Kinesisk papirkutt, kulturarver i Kina</keywords>
    <description>
      Papirkutt er en av Kinas meste populære folkekunster. Ifølge arkeologer kan historien av kinesisk papirkutt spores tilbake til det sjette århundre e.Kr. I Kina brukes papirkutt verk hovedsaklige til å dekorere vegger, dører og vinduer, rom og pilar, speil, lamper og lanterner, er derimot også brukes som modeller for broderi og maleri. Papirkutt kan ha hva som helst type av tema, som for eksempel dyr, blomster, bygninger, til og med serier av historier eller legender.
    </description>
    <content>
      Papirkutt er en av Kinas meste populære folkekunster. Ifølge arkeologer kan historien av kinesisk papirkutt spores tilbake til det sjette århundre e.Kr. I Kina brukes papirkutt verk hovedsaklige til å dekorere vegger, dører og vinduer, rom og pilar, speil, lamper og lanterner, er derimot også brukes som modeller for broderi og maleri. Papirkutt kan ha hva som helst type av tema, som for eksempel dyr, blomster, bygninger, til og med serier av historier eller legender.

      Kinesiske papirkutt kunst er ganske kjent på internasjonalt nivå. Mange papirkutt arbeidene har en høy samlingsverdi. På 2008 Beijing OL var papirkutt verk brukt som dedikerte OL-gaver.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>46</id>
    <name>reisemål-i-kina-weihai</name>
    <title>Reisemål i Kina: Weihai</title>
    <keywords>Reisemål i Kina, Weihai</keywords>
    <description>
      Weihai ligger i den østlige enden av Shandong-halvøya og har 985,9 km kystlinje, mange havner og øyer. Weihai er omdømmet til "hage by", ”utmerket turisme-by” og verdens beste eksempel til å gjøre forbedring på livsmiljø til mennesker.
    </description>
    <content>
      Weihai er en kystby som er kjent for sin vakre natur, renhet og behagelig klima. Weihai ligger i den østlige enden av Shandong-halvøya og har 985,9 km kystlinje, mange havner og øyer. Weihai er omdømmet til "hage by", "utmerket turisme-by" og verdens beste eksempel til å gjøre forbedring på livsmiljø til mennesker.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>47</id>
    <name>reisemål-i-kina-weihai</name>
    <title>Reisemål i Kina: Zhuhai</title>
    <keywords>Reisemål i Kina, Zhuhai</keywords>
    <description>
      Zhuhai byen ligger i Guangdong provinsen og er et populært reisemål for utenlandske turister. I byen finnes det mange parker, nature skjønne og fine strender.
    </description>
    <content>
      Zhuhai byen ligger i Guangdong provinsen og er et populært reisemål for utenlandske turister. I byen finnes det mange parker, nature skjønne og fine strender.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>48</id>
    <name>Kinesisk-orkide</name>
    <title>Kinesisk orkide</title>
    <keywords>Kinesisk orkide, Kina kultur</keywords>
    <description>
      Kina har ikke bare te kultur men også Orkide kultur. Begge kulturer forfølger selv-dyrking av mennesker.
    </description>
    <content>
      Kina har ikke bare te kultur men også Orkide kultur. Begge kulturer forfølger selv-dyrking av mennesker. Confucius skrev "Elaine vokser i dype skoger, de er aromatiske selv om de ligger langt fra mennesker. Gentleman bør oppføre seg pent og fornuftig uansett miljø, og bør ikke ofre egne gode egenskap for å bli rik”.

      Siden Song dynastiet har Orkide kulturen blomstret i Kina. Det finnes stor mengder av monografier, maleri og litterære verk om Orkide. Orkide er også populære mønster på tekstil og porselen. "Gull Zhang Orkide monografi" som ble skrevet i året 1233 er verdens første monografi om Orkide. I bøken er flere enn 30 varianter av orkide beskrevet og delt inn forskjellige etiske nivå.

      I dag er Orkide populære blomster til både private og offentlige kinesiske hager. De sjeldne variantene av Orkide er ansett som kunstskatter og dyre samleobjekter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>49</id>
    <name>Kinesisk-sivilisasjon</name>
    <title>Kinesisk sivilisasjon</title>
    <keywords>Kinesisk sivilisasjon, Kina sivilisasjon</keywords>
    <description>
      Kina har ikke bare te kultur men også Orkide kultur. Begge kulturer forfølger selv-dyrking av mennesker.
    </description>
    <content>
      Kina sivilisasjon er et generelt navn til alle sivilisasjoner i Kina. Den hovededelen av Kina sivilisajon er Huaxia-sivilisasjonen som er opprunnet fra Guleelva område. I dette området har akeologer funnet hirse, ris, vin, musikkinstrumenter som er fra ca året 6000 f.kr. I Qin- og Han-dynastiet begynte Huaxia-sivilisasjonen å sprede seg mot sør. I Song-dynastiet (960 - 1279 e.kr) har Huaxia-sivilisjason blomstret i både Gulelva område og Yangtzeelva område.
      
      Ifølge kinesiske antikke dokumenter ble Huaxia-nasjonen formelt formet på ca 2700 år f.kr, og nasjonen påførte føydalt politisk system. På ca året 1500 f.kr ble det første dynastiet Shang formet i Kina. I Zhou dynasti (1100 - 256 f.kr)var føydalsystem allerede velutviklet i landet. Literatur, kunst og utdanning av landet hadde nådd et ganske høyt nivå i Tang-dynastiet (618 - 907 e.kr).
      
      Kina sivilisasjon er anerkjent som en av de fire eldste sivilisasjonene i verden. Kina sivilisason har nesten 4000 års historie som er nedskrevet og oppfant papir, typografi, kompasset og krutt. Disse fire gamle oppfinnelsene har gitt store bidrag til verdens sivilisasjon.
    </content>
  </article>
</traveltips>

