<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<traveltips>
  <article>
    <id>0</id>
    <name>reisetips-beijing-beijingopera</name>
    <title>Beijing opera</title>
    <content>
      Beijing opera ble formet for ca.200 år siden, og var en blanding av flere velkjente kinesiske operatyper. Beijing opera er kjent med å skape estetiske effekter ved bruk av kropp, synging, og snakking. Operaen er karaktisert med svært programmatiske og krevende forestilling. I Beijing opera er sminkestiler og syning-stiler skilles klart mellom forskjellige rolletyper. Og vanligvis trenger en
      professional Beijing-opera spiller mange års hard trening for å bli god.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>1</id>
    <name>reisetips-beijing-denforbudteby</name>
    <title>Den forbudte by</title>
    <content>Den forbudte by ligger i sentrum av Beijing, og har vært palass for totalt 24 keisere. Ifølge kinesisk astrologi var den forbudte by plassert i området hvor himmelens mester befant seg. Himmelens mester var ukrenkelig og hans område var forbudt for vanlige folk. Derfor fikk palasset navnet "Den forbudte by".

    Den forbudte by har et totalt areal på 720,000 kvadratmeter og et byggeareal på 150,000 kvadratmeter. Den ble bygget i tre og murstein, og har høye vegger og en bred elv rundt seg. Inne i palasset er der totalt 8707 rom, og bygningene i palasset er pyntet med vakre malemønster, utskjæringer og utsmykkinger i stein.
  </content>
  </article>
  <article>
    <id>2</id>
    <name>reisetips-beijing-himmelenstempel</name>
    <title>Himmelens tempel</title>
    <content>
      Himmelens templer var tilholdssted for keiserne for å tilbe himmelen. I det
      antikke Kina var keisernes tilbedelse av himmelen regnet som svært viktig, fordi
      man trodde at dette ville gi godt klima på Jorden. Alle kinesiske keisere hadde
      sine himmeltempler, men himmeltempelet i Beijing er den største og den mest
      arkitektoniske.
      
      Himmelens tempel i Beijing ligger i den sørvestlige delen av byen. Den ble først bygget i Ming dynastiet og har et areal på 272 000 kvadratmeter.
      Tempelet inneholder mye symbolikk for å vise menneskets respekt og frykt for
      himmelen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>3</id>
    <name>reisetips-beijing-himmelskefredsplass</name>
    <title>Den himmelske freds plass</title>
    <content>
      Den himmelske freds plass har et areal på 440 000 kvadratmeter og er stor nok til å romme 1 million mennesker. Ved plassen ligger Maos museum, Folkets store sal, Det kinesisk-historiske museum og Revolusjonsmuseet. Den himmelske freds plass ligger rett utenfor den forbudte by, og var tidligere en keiserlig plass. I gamle dager var også plassen et område som var forbudt for vanlige folk. Men i nyere tid har den blitt et viktig sted for nasjonale seremonier og store folkesamlinger.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>4</id>
    <name>reisetips-beijing-hutong</name>
    <title>Hutong</title>
    <content>
      Hutong betyr en liten gate for å reise inn/ut av boligområde fra/til store gater i by. Tidligere var det tusenvis Hutonger i Beijing, og var Hutongene en svært viktig del av byen. I de siste 30 årene har mange Hutonger forsvunnet på grunn av rekonstruksjon av byen. Men noen av dem er likevel reservert som kulturminner. Blant disse gjenstående Hutonger er Dongjiaomingxiang og Shishahai ganske berømte.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>5</id>
    <name>reisetips-beijing-minggravene</name>
    <title>Ming-gravene</title>
    <content>
      Ming-gravene ligger i et vakkert fjellområde. I hele området er totalt 13 keisere, 23 dronninger og 2 prinser begravd. I gamle dager trodde kineserne at hvis man hadde en skikkelig begravelse, ville dette kunne påvirke avkommets videre lykke. Dermed var det svært viktig at graven ble laget på en god måte, og lokalisert på riktig sted. Ming-gravene var enestående produkter av de gamle kinesiske grav-tradisjonene. Ved å besøke Ming-gravene kan man få et vist innsyn i gamle kinesiske og kompliserte filosofier om døden.
      <br/>
      <br/>
      Ming-gravene befinner seg ca 50 kilometer fra Beijing by, og er regnet blant verdens kulturarver i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>6</id>
    <name>reisetips-beijing-mutianyu</name>
    <title>Den kinesiske mur ved Mutianyu</title>
    <content>
      Den kinesiske mur ved Mutianyu ble bygget i Ming-dynastiet. I gamle dager var Mutianyu den viktigste festning for den nordlige delen av Beijing. Mutianyu ligger ved stedet som var viktig militært strategisk, og ble bygget på bratte fjellklipper. Dermed ble den også kalt for "farlig og majestetisk festning". <br/><br/> I dag er denne delen av muren en av de best beskyttede delene fra den gamle kinesiske mur. Muren er bygget i spesielt stil og utsikt fra muren er fantasisk god.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>7</id>
    <name>reisetips-beijing-sommerpalasset</name>
    <title>Sommer palasset</title>
    <content>
      Sommerpalasset er verdens største og best beskyttede keiserlige villa. Det befinner seg ca. 15 kilometer utenfor den sentrale delen av Beijing, og dekker et areal på 2,9 kvadratkilometer. Sommerpalasset inneholder et naturlig fjell og en naturlig innsjø. Bygningene til palasset er designet for å tilpasses med naturen som bakgrunn. Palasset selv er bygget som en stor hage i kinesisk klassisk hagestil. Sommerpalasset ble påbegynt ca. år 1750, og sto ferdig i 1764.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>8</id>
    <name>reisetips-beijing-Wangfujing</name>
    <title>Wangfujing-gaten</title>
    <content>
      Wangfujing-gaten er en gågate som ble bygget i 1999. Gaten er svært berømt og populær i Kina, selv om den bare har en lengde på ca 1000 meter. Dette fordi gaten er bygget i europeisk stil, og gaten fungerer som et sted for å oppleve europeisk livsstil.  &#xD;&#xD;
      På Wangfujing er det mange butikker, restauranter, kafeer og barer. Både om dagen og om kvelden
      har gaten mange tilbud å by på.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>9</id>
    <name>reisetips-xian-dayanpagoda</name>
    <title>Dayan pagoda</title>
    <content>
      Dayan Pagoda er en velkjent landmark i Xi&#39;an. Pagodaen ble bygd i 652 for å lagre buddhistiske skrifter, buddha-staturer og munker relic fra India. I dag er Dayan Pagoda et av de få gjenstående fra Tang-dynastiet. &#xD;&#xD;
      Foruten sin religiøse betydning, er Dayan Pagoda også kjent for sitt ryddige design og sin vakre utsmykking. Siden Tang-dynastiet har pagodaen allerede vært en berømt severdighet. Mange merkelige personer hadde etterlatt sine håndskrifter
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>10</id>
    <name>reisetips-xian-qingshihuangmausolett</name>
    <title>Qingshihuang-mausolett</title>
    <content>
      Qingshihuang-mausolett befinner seg ca. 30 kilometer fra Xi&#39;an by i Shanxi provinsen og
      er på foten til Li-fjellet. Qingshihuang var Kinas første keiser.
      Qingshihuang-mausolett var så langt den største keiserlige mausoletten som er
      funnet i Kina. I mausoletten fant arkeologer mange keramiske figurer. Disse
      keramiske figurer er såkalte terrakotta-sodater. Terrakotte-sodaterne er veldig
      fint laget og blir også kalt for det åttende mirakelet i verden.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>11</id>
    <name>reisetips-xian-dengamlebymuren</name>
    <title>Den gamle bymuren</title>
    <content>
      Den gamle bymuren i Xi&#39;an er den mest intakte antikke muren i Kina. Muren var bygd for 637 år siden, og var bygd på fundamentet av den gamle keiserbyen til Tang-dynastiet. <br/><br/>
      Muren er 12 meter høy, 15 meter bred på toppen og 18 meter bred på bunnen. Murveggen mot øst, vest, sør og nord er henholdsvis 2590, 2631, 3442 og 3241 meter lang. Muren var så pass stor og sterk, så toppen av muren ble brukt også for å drille militær og kjøre krigskjøretøy på.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>12</id>
    <name>reisetips-shanghai-denorientalskeperle</name>
    <title>Den orientalske perle</title>
    <content>
      TV tårnet Den orientalske perle er en svært kjente landmark og en av de meste besøkte attraksjonene i Shanghai. Tårnet ble bygd i 1994 og befinner seg i Lujiazhui området ved siden til Huangpu-elven.

      Tårnet er 468 meter høy og er den fjerde høyeste TV tårn i verden. I tårnet er det to observasjonssaler som er på henholdsvis 263 og 350 meter over bakken. I salene kan man få fantasiske utsikter over byen. Det er dessuten rotende-restaurant, kino, tivoli, dansesal og museum i tårnet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>13</id>
    <name>reisetips-shanghai-bund</name>
    <title>Bund</title>
    <content>
      "Bund" er en 1,5 kilometer lang gate som ligger ved siden til Huangpu-elven. Gaten var det økonomiske og politiske sentrumet av vestlige kolonister i Shanghai. Fra 1844 til 1943 hadde vestlige land bygd opp over 50 bygninger i området. Bygningene ble bygget i forskjellige arkitektiske stiler, og noen av dem hadde luksus standarder. Mange av bygningene står fortsatt i dag.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>14</id>
    <name>reisetips-shanghai-jadebuddhatempel</name>
    <title>Jade Buddha Tempel</title>
    <content>
      I 1834 tilbrakte Munken Huigeng fem Jade-Buddhaer fra Burma. Da han gikk forbi Shanghai etterlater han to av dem. Jade Buddha Tempel ble da bygget for å tilbe de to Buddhaene. Men templet ble senere ødelagt i krigen, så ble igjenoppbygget i 1918. Tempelet er bygget i stilen fra Song-dynastiet og er et praktefulle arkitekturverk.

     Jade Buddha Tempelet er veldig populært for både munker og troende. Dette er ikke bare på grunn av dets Jade Buddha og fin arkitektur, men også på grunn av dets samlinger av fine malerier, staturer, et komplett sett med "Tripitaka" og mer enn 7000 andre buddhistiske boker. I dag fungerer tempelet også som Shanghais institutt for Buddhisme.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>15</id>
    <name>reisetips-shanghai-yuyuanhagen</name>
    <title>Yuyuan-hagen</title>
    <content>
      Yuyuan-hagen er en svært kjent hage med en typisk sørlig stil. Den ligger i det nordøstlige hjørnet av den gamle bydelen av Shanghai.

      Yuyuan-hagen ble bygd for faren til den administrative kommisjonæren
      i Sichuan-provinsen. Byggingen begynte i 1559 og ble ferdig i 1577. Hele hagen var veldig fin og hadde et byggeareal på ca.46670 kvadratsmeter. Men senere ble hagen ødelagt under krigene. Kinesiske myndigheter begynte i 1956 med å gjenopprette hagen. Så langt har de fullført ca 20 000 kvadratmeter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>16</id>
    <name>reisetips-chongqing-fengduspøkelsesby</name>
    <title>Fengdu-spøkelsesbyen</title>
    <content>
      Fengdu ligger i nedstrøms område av den kinesiske store byen Chongqing som ligger ved siden til Yangtz-elven. Fengdu er en "spøkelsesby" bygget etter fantasier og eventyrer om "de dødes verden”. I Fengdu finnes det "helvetes porter", "Yin Yang grense" (Her betyr Yin underverden og Yang betyr de levendes verden), "atten lager av helvete" og en rekke underverdenens institusjoner. Det er i tillegg et system som er lignende det juridiske systemet i menneskets verden.  En døende må gå gjennom hele systemet før han eller hun blir dømt av "dommeren i helvete".  Det finnes også mange skremmende spøkelsesfigurer og torturinstrumenter i Fengdu.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>17</id>
    <name>reisetips-chongqing-shibaozhai</name>
    <title>Shibaozhai</title>
    <content>
      Shibaozhai ble bygd ved siden til en gigant rock som ligger i Zhong County i Chongqing-byen. Rocken heter Shibao. Tårnbygningen til Shibaozai ligger tett sammen med den bratte Shibao, og har en veldig spesiell utsennende. Shibaozai er konstruert av tre og er 56 meter høy. Bygningen ble først bygd opp i Wanli-perioden (1573-1619) av Mingdynasti, men ble tilbygget flere ganger i senere tider. Shibaozai er en kjent severdighet på cruisetur på Yangtze.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>18</id>
    <name>reisetips-chongqing-dazhu</name>
    <title>Dazhu rock-utskjæringen</title>
    <content>
      Dazhu er et religiøst kunstarbeid hogget i stein og var laget under Tang- og Songdynastiet. Det omfatter arbeid av mange kunstnere og inneholder over et hundre tusen figurer. Temanene for figurene varierer mellom buddhisme, konfutsianisme og taoisme.
     
      Dazhu kunstverkene er utmerkede produkter laget av antikke kinesiske steinkunstnere. Blant alle figurene i Dazhu kunstverkene er de på Baodingfjellet og Beifjellet de mest berømte.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>19</id>
    <name>reisetips-beijing-lamatempelet</name>
    <title>Yonghe-palasset</title>
    <content>
      Yonghe-palasset var den offisielle overvåkingsrommet i Ming-dynastiet, men ble den offisielle residensen til prinsen Yin Zhen i 1693. Etter keiseren Yongzheng hadde døde ble palasset ombygd til et tibetansk buddhistisk kloster, såkalt Lama-tempelet. Klosteret har tre delikate buer, fem store haller og over tusen rom. Totalt areal til klosteret er 66 400 kvadratsmeter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>20</id>
    <name>reisetips-beijing-drumtårnet</name>
    <title>Drum-tårnet</title>
    <content>
      Drum-tårnet ligger på kryss av Gulou Dong gaten og Dianmen Wai gaten. Tårnet er også en av de bygningene som ligger på Beijing byens sentrale akse. Sammen med klokkebygningen, funket drum-tårnet som tidtaking senter i Beijing i Yuan-, Ming- og Qing-dynastiet. Det gamle utrykket ”kveldens drum morgens klokke” var en beskrivelse om tidtakingssystemet.
      
      Drum-tårnet er trekonstruktet. Innen bygningen er det to vanlige etasjer og en skjult toppetasje. Drummen for tidtaking ligger på den andre etasjen. Hele bygningen er 46,7 meter høy, 34 meter lang og 22,4 meter bred, Totalt areal til bygningen er ca 7000 kvadratmeter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>21</id>
    <name>reisetips-yichang-trekløfterdemningen</name>
    <title>Tre-kløfter demningen</title>
    <content>
      Tre-kløfter demningen er verdens største betong gravitasjon demning, og verdens størst demningsprosjekt. Demningen er også verdens beste i å skape generelle fordeler. Nemlig spiller den uerstattelige roller i strømkontroll, frakt og strømgenerasjon i Kina.

      Tre-kløfter demningen har en lengde på 2309 meter og har18,2 millioner kilowatt installert kapasitet og generer årlig 84.7 milliarder kWh strøm. Demningen er såpass storslått, således har det å se dens tordnende overløp blitt en drøm for mange.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>22</id>
    <name>reisetips-yangtze-tresmåkløfter</name>
    <title>Tre-småkløfter</title>
    <content>
      Tre-småkløfter er en stor severdighet på Yangtze-elven. Den har en lengde på 27 kilometer, og omfatter Libi-kløften, Wentang-kløften og Guanying-kløften.
      
      I den første kløften er elven dyp og elvevannet renner raskt. Mange vakre fjelltopper står på kløftveggene og har skapet et berømt landskap. Den andre kløften er sikkerlig smal og avstanden mellom kløftveggene er ca 200 meter. Men i denne kløften vever fosser og skyer sammen til et utrolig fint naturbilde. Elven i den tredje kløften har mange vendinger, og kløftveggene er svært høye og bratte. Det er spesielt spennende å ta et cruise på Yangtze i denne kløften. Kløften er total 3,7 kilometer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>23</id>
    <name>reisetips-yangtze-trekløfter</name>
    <title>Tre-kløfter</title>
    <content>
      Tre-kløfter er den meste fantastiske og meste spektakulære delen på Yangtze-elven. Den består Qutang-kløften, Wu-kløften og Xiling-kløften. Total lengde til den er 193 kilometer.

      Tre-kløfter har et vakkert landskap og mange kulturelle attraksjoner. Dens unik sjarme har vært velkjent i Kina i tusenvis år. Mange kinesisk litteraturer har skrevet avsagte produkter for den. I dag er den en av verdens meste kjente severdigheter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>24</id>
    <name>reisetips-guizhou-huangguoshufossen</name>
    <title>Huangguoshu fossen</title>
    <content>
      Huangguoshu-fossen ligger i Zhengling som er 136 km fra Guiyang-byen. Den vakre baishui-elven faller fra skrent og danner ni fosser. Huangguoshu-fossen er den mest storslåtte blant de ni fossene.
      
      Huangguoshu-fossen er også en av de største fossene i Asia, og den vakreste i Kina. Den er 79 meter høye og 101 meter bred. I regnsesongen renner den med enorm kraft. I tørresesongen er den elegant og stilig. Den meste spesielle av fossen er at den har en grotte rett bak seg. Fra grotten kan man kjenne den voldsomme fossen direkte med fingere.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>25</id>
    <name>reisetips-guizhou-tianlonglandsbyen</name>
    <title>Tianlong-landsbyen</title>
    <content>
      Tianlong-landsbyen befinner seg bare ca 123 kilometer fra hovedstaden Guiyang i Guizhou-provinsen. Landsbyen er i blant de beste landsbruksområdene i provinsen.
     
      Tianlong-landsbyen er et folkekulturturistmål. For 600 år siden var landsbyen en militærbase til den første keiseren Zhuyuanzhang i Ming-dynastiet.  I dag beboende i landsbyen beholder fortsatt gamle skikker fra Ming-dynastiet og har skapet en spesiell kulturform såkalt Tunbao-kulturen. Bakkeoperaen er en annen turist attraksjon i Tianlong-bygda. I operaen kler skuespillere seg med tremasker og svarte veiler, og spiller historier som skjedde i Ming-dynastiet. Det er ganske lett å finne preger av militærtropp på operaen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>26</id>
    <name>reisetips-guizhou-jiaxiupaviljongen</name>
    <title>Jiaxiu-Paviljongen</title>
    <content>
      Paviljongen Jiaxiu er bygget på en stein i Nanming-elva på den sørlige delen av Guiyang-byen. Paviljongen ble først bygget i Ming-dynastiet, men ble ødelagt og ombygget flere ganger senere. Den nåværende bygningen er fra Xuantong-perioden (1909) i Qing-dynastiet. Paviljongen har røde bjelker, grønne taker og hvite stein gjerde. Den befinner seg i en klassisk kinesisk bue bro og er omgitt av vakre hager og vann. Den er en veldig kjent arkitektonisk severdighet i Guizhou provinsen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>27</id>
    <name>reisetips-guizhou-dragepalasset</name>
    <title>Drage-palasset</title>
    <content>
      Drage-palasset inneholder Kinas vakreste dyppesteinsgrotte, Kinas største underjordisk foss og en rekke andre vakre karstlandskaper. Området hvor Drage palasset befinner seg i har i tillegg verdens laveste naturlige stråling doserate.
      
      Drage-palasset ligger i det sørlige forstedet til Anshun byen i Guizhou provinsen. Den er 116 kilometer fra provinshovedstaden Guiyang byen, og er en nærnabo til Kinas vakreste foss Huangguoshu. Sammen med andre utmerkete naturlige og kulturelle skjønnheter, har Drage palasset stadig vekk attraktert stor mengde av turister til provinsen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>28</id>
    <name>reisetips-guizhou-xijiangmiaolandsbyen</name>
    <title>Xijiang Miao-landsbyen</title>
    <content>
      Xijiang Miao-landsbyen har ca 1200 husstander og er kjent som "Tusen husstander Miao-landsbyen". Landsbyen har allerede 600 års historie. Bygdas folk bor i tradisjonelle Miao-hus og lever i sine tradisjonelle måter. Derfor ble landsbyen kalt for et "levende fossil" av den gamle Miao-kulturen.
      
      Miao er en kunstnerisk talent nasjon. Ved å besøke Xijiang-landsbyen kan man oppleve Miao-folkets dagligliv, delta i interessante fester, og kjøpe sværte vakre sølvsmykker og andre håndverker som laget av lokal folket.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>29</id>
    <name>reisetips-guizhou-bashamiaolandsbyen</name>
    <title>Basha Miao-landsbyen</title>
    <content>
      Basha Miao-stammen har bare litt over 2000 mennesker. Stammen lever i den foldige skogen på måne-fjellet i Chongjiang county i Guizhou-provinsen. Basha-bygda er liten. Alle boliger i bygda ligger på en åsside som er ved siden til Duliu-elven. Boligene er enkelt laget. Stammefolket dyrker ris og selger ved, og lever sitt liv med svært lavforbruk.
      
      Basha Miao-folket beholder vel sine gamle skikker. Basha kvinner ifører seg med glinsete klut kjoler og sølvsmykker. Basha menn ifører seg som antikk krigerne og går med pistoler. Derfor er Basha Miao også kalt for "den siste revolvermenn-stammen i Kina".
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>30</id>
    <name>reisetips-guizhou-donglandsby</name>
    <title>Dong-landsby</title>
    <content>
      Dong-landsby er landsby hvor Dong minoritet folket bor sammen. En Dong-landsby består hovedsaklige av vind-regn bro, drum tårn, sommer paviljong, landsbyport, tre konstruert boliger, vel paviljong, tørkeramme og Sa-tempel. Bygningene i en Dong landsby er generelt veldig smart distribuert.
      
      Dong-landsbyer ligger hovedsakelig i den sørøstlige delen av Guizhou provinsen i Kina. Ved å besøke en Dong-landsby vil en få oppleve Dong-folkets vel besvart gamle tradisjoner, flotte folkekunster og entusiastisk folkeegenskap.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>31</id>
    <name>reisetips-guizhou-dongkor</name>
    <title>Dong-kor</title>
    <content>
      Dong-kor oppsto i Kinas vår og høst periode og har allerede 2500 års historie. Dong-kor bruker verken dirigent eller akkompagnement. Dong-musikk i seg selv har tett forbindelse til naturen, og inneholder mange simulerte lyder av fugler, insekter, fjellbekk, vinder, osv. I 1986, deltok Dong-kor først gang i kunst festival på internasjonal nivå, og berørt Paris for sin vakre melodi. I 2009 ble Dong-kor tatt opp på listen over verdens immateriell kulturarv. Dong-kor var også et av forestillingsprogrammene på åpningsseremonien for Shanghai World Expo i 2010.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>32</id>
    <name>reisetips-guizhou-qingyanlandsbyen</name>
    <title>Qingyan-landsbyen</title>
    <content>
      Qingyan-landsbyen ligger i den sørlige forstaden til Guiyang-byen, og er ca 29 km fra byens sentrum. Landsbyen er en av de meste attraktive gamle byene i Kina. Landsbyen har ca 620 års historie, og inneholder ni kloster, åtte tempel, tre haller, tre paviljonger, minne bue, vakttårn, bymur og mange andre gamle bygninger. Bygningene ble hovedsakelig bygget i Ming- og Qing-dynastiet. Mange av bygningene er pyntet med vakre antikke utskjæringer og malerier.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>33</id>
    <name>reisetips-guizhou-zhengyuanbyen</name>
    <title>Zhengyuan-byen</title>
    <content>
      Zhenyuan-byen ligger i den østlige delen av Wuling-fjellene på Guizhou-plåteau. Byen har allerede over 2000 års historie. I byen finnes det mange vel besvarte antikke bygninger. Bygningene er fine og smarte distribuert. Dette har gjort byen som en viktig kulturarv fra antikk Kina. I dag står byen som Kinas nasjonale klippearkitektoniske museum.
      
      Zhengyuan-byen er også kjent for sin vakre natur. Wuyang-eleven i byen er en av de vakreste naturlige attraksjonene i Kina. På grunn av sine naturlige og arkitektoniske skjønnhetene har Zhengyuan vært en stor turisttrekkeplast i over 500 år.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>34</id>
    <name>reisetips-guizhou-malingcanyonen</name>
    <title>Maling-canyonen</title>
    <content>
      Maling-canyonen ligger i Xingyi-byen I Guizhou-provinsen. Den er en dyp rift som er utskjært på jordens overflate av Maling-eleven. Maling-eleven er over 100 kilometer lang. Høydens forskjell mellom elvens kilde og elvemunningen er over ett tusen meter. Dette har gitt Maling-eleven kraftig høydeenergi og stor skjæringshastighet.
      
      Maling-canyonen er spektakulær, rar, farlig og vakker. I Maling-canyonen finnes det over ett hundre vakre fosser. Canyonen i seg selv er dyp og smal. Både gjennomsnittlig bredde og dybde i canyonen er mellom 200 til 400 meter. Det er sjelden at en canyon er så smal og så dyp som Maling.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>35</id>
    <name>reisetips-guizhou-sørligkarstlandskap</name>
    <title>Det sørlige karstlandskapet</title>
    <content>
      Libo county i Guizhou-provinsen har et sørlig karstlandskap som står på liste over verdens naturarv. I Libo county finnes det 13,3 kvadrats kilometers naturlig plomme skog, fossgruppe som består av 68 fossfaller, karst-skog, grottefoss, meromiktisk innsjø, naturlig bro, rolig elver og mange vakre øyer og fjell.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>36</id>
    <name>reisetips-guizhou-zhaoxinglandsbyen</name>
    <title>Zhaoxing-landsbyen</title>
    <content>
      Zhaoxing-landsbyen ligger i Liping-county i Guizhou-provinsen. Den er verdens største og eldste Dong landsby, og har ca 700 husstander og ca 3000 mennesker. Zhaoxing-landsbyen er kjent for sitt fine økologiske miljø og sine gamle bygninger. Alle bygninger i landsbyen er tre konstruert og bygd uten noen jern spriker, tre spriker eller wedger. Takene til boligene har stiler som er fra Han- og Tangdynastiet. Det finnes i tillegg mange vakre malerier og utskjæringer i landsbyen. Zhaoxing-landsbyen er kåret som en av de seks vakreste gamle landsbyene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>37</id>
    <name>reisetips-guizhou-chengyangvindregnbroen</name>
    <title>Vind-regn-broen Chengyang </title>
    <content>
      Vind-regn-bro er bru med galleri og paviljong. Den type av bro finnes oftest i Dong-landsbyer. Vind-regn-broen Chengyang som ble bygd i 1916 er den meste kjente i Kina.  Den er 64,4 meter lang, 3,4 meter bred og 10,6 meter høy. Det er fem paviljonger og 19 gallericeller på broen, hele brua er fargerik, strålende og spektakulær.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>38</id>
    <name>reisetips-guizhou-fanjingfjellet</name>
    <title>Fanjing-fjellet</title>
    <content>
      Fanjing-fjellet ligger i Tongren-byen i Guizhou-provinsen. Fjellet har over 1500 års buddhistisk historie og er et av de fem buddhistiske hellige fjellene i Kina. I dag har fjellet fire keiserlige templer, forti åtte vanlige templer og en Mile-buddhar statur som er laget av 360 kilo gull. Unntatt det store buddhistiske anlegget, har Fanjing-fjellet i tillegg en artsrik oppringelig skog og en rekke fremstående naturlige attraksjoner.

    </content>
  </article>
  <article>
    <id>39</id>
    <name>reisetips-hunan-fenghuanglandsbyen</name>
    <title>Fenghuang-landsbyen</title>
    <content>
      I den sørvestlige delen til phoenix-landsbyen ligger et fjell som ligner en flygende phoenix. Landsbyen er oppkalt etter dette. Den gamle landsbyen har et areal på 1700 kvadratkilometer, befolkning på 410 000. Beboende består hovedsakelig av Miao og Tujia etnisk minoritet.

      Den gamle landsbyen Phoenix ligger ved siden til Tuo-elven og er omgitt av fjell. Innen i landsbyen ligger stein gater, gammel bymur og gamle hus fra Ming- og Qing-dynastiet. Den berømte New Zealand forfatteren Louis Alley roset landsbyen som den vakreste landsbyen i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>40</id>
    <name>reisetips-hunan-zhangjiajieskogparken</name>
    <title>Zhangjiajie skog-parken</title>
    <content>
      Zhangjiajie skog-parken ligger i den nordvestlige delen av Hunan-provinsen i Kina, og tilhører Wuling-fjellene. I 1992 ble Zhangjiajie samt Suoxi scenic området og Tianzi-fjellet oppført av UNESCO til listen over verdens naturarv. I 2004 ble Zhangjiajie opptakt av UNESCO som en verdens geologisk park. Geoparken innenholder sandsteins fjellgruppe, dryppsteinsgrotte, karst canyon, innsjø, fosser fossiler og mange andre geologisk arv. Naturen i Zhangjiajie skog-parken er utrolig vakker.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>41</id>
    <name>reisetips-guangxi-lielven</name>
    <title>Li-elven</title>
    <content>
      Landskapet i Guilin er velkjent som det beste i Kina. Landskapet langs Li-elven er essensen av Guilin. Li-elven er 83 kilometer lang. På dens begge banker står mange vakre fjell. Fjellene og refleksjoner i Li-elven har dannet sammen et fargerikt bilde. Derfor er Li-elven også kalt for "en hundre kilometer langs galleri".
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>42</id>
    <name>reisetips-guangxi-fubofjellet</name>
    <title>Fubo-fjellet</title>
    <content>
      Fubo-fjellet ligger ved siden til den vakre Li-elven. På fjellet finnes det Kueishui-paviljongen, hus for å høre bølger, perle-hullet, sverdprøve-steinen, tusen buddhar-rocken. Det er også en gryte som veier over 1000  kilo og en bjelle som er over 2700 kilo.  På rocken i perle-hullet og på tusen buddhar-rocken er det mange buddhistiske figurer som var utskjært i Tang- og Song-dynastiet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>43</id>
    <name>reisetips-guangxi-rørfløytegrotten</name>
    <title>Rørfløytegrotten</title>
    <content>
      Rørfløytegrotten ligger i den nordvestlige forstaden i Guilin, og er fem kilometer fra sentrum. Grotten er 240 meter høy og 500 meter lang. Det er mange rart formerte dyppesteiner i grotten, og en del veggmalerier fra forskjellige dynastier. Rørfløytegrotten er en av de meste kjente severdighetene i Guilin.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>44</id>
    <name>reisetips-anhui-huangfjellet</name>
    <title>Huang-fjellet</title>
    <content>
      Huang-fjellet ligger i den sørlige delen av Anhui-provinsen. Fjellet er en av de meste berømte fjellene i Kina. Xu xiake, den meste kjente kinesiske antikke geologen, sa at han ikke ville se andre fjell etter han hadde vært på Huang-fjellet. Huang-fjellet har en utrolig vakker natur og mange taoistiske minner. I 1990 ble fjellet oppført for listen over verdens kulturarv og listen over verdens naturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>45</id>
    <name>reisetips-anhui-honglandsbyen</name>
    <title>Hong-landsbyen</title>
    <content>
      Hong-landsbyen ligger på den sørlige foten av Huang-fjellet. Landsbyen er laget i form av okse. Bygninger og naturen i landsbyen er nokså fine, så er landsbyen kalt for en landsby i bilde. Hong-landsbyen ble bygd mellom året 1131 til året 1162, og er en av de kinesiske severdighetene som står på listen over verdens kulturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>46</id>
    <name>reisetips-suzhou-fiskegarnmestershage</name>
    <title>Fiskegarnmesters hage</title>
    <content>
      Fiskegarnmesters hage er en typisk herregård hage. Den elegante utforming, den smarte arkitekturen og den kulturelle innholden har utgjort hagen en utmerket representant for hagene med klassiske Suzhou-stilen. I 1997 ble hagen oppført av UNESCO på listen over verdens kulturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>47</id>
    <name>reisetips-suzhou-denydmykeadministratorshage</name>
    <title>Den ydmyke administrators hage</title>
    <content>
      Den ydmyke administrators hage er en luksus familie hage. Hagen er kjent for sin fine distribusjon av fjell, øyer, bambusskog, furuskog og svingete vann. Hagen ble først bygd i Ming-dynasitet, men ble ødelagt og ombygd gjentatt ganger i senere tid. I dag har hagen stiler både fra Ming- og Qing-dynastiet.

      Den ydmyke administrators hage ligger i Suzhou i Zhejiang provinsen, og er en av de fire meste kjente hagene i Kina. Hagen står også på listen over verdens kulturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>48</id>
    <name>reisetips-suzhou-dvelendehage</name>
    <title>Dvelende Hagen</title>
    <content>
      Dvelende-Hagen ligger ved siden til Chang porten i Suzhou. Hagen er kjent for de vakre kunstige fjellene og de rare steinene i hagen. I hagen er fjellene spektakulære, skogen er tjukk og bygningene er elegante. Hagen har et areal på ca 3,3 hektar og mange forskjellige landskaper i seg. I 1997 ble Dvelende Hage oppført på listen over verdens kulturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>49</id>
    <name>reisetips-suzhou-løvskogen</name>
    <title>Løvskogen</title>
    <content>
      Løvskogen er en av de fire meste berømte hagene i Suzhou. Hagen ble bygd for 650 år siden, og er en klassisk hage med en stil fra Yuan-dynastiet. Hagen har et areal på 1,1 hektar, og er laget som en labyrint. Innen hagen er det en god del kalligrafi som er fra tidligere velkjente kinesiske kalligrafer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>50</id>
    <name>reisetips-zhejiang-vestinnsjøen</name>
    <title>Vestinnsjøen</title>
    <content>
      Vestinnsjøen befinner seg i Hangzhou i Zhejiang provinsen, og er en berømt attraksjon i Kina. Innsjøen er svært vakker og har mange historiske minner rundt seg. Gjennom tusenvis år har mange vakre eventyr blitt laget for innsjøen som en av de meste kjente turistmål i Kina. Vestinnsjøen er også den eneste innsjøen i hele verden som står på listen over verdens kulturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>51</id>
    <name>reisetips-tibet-putalapalasset</name>
    <title>Putala Palasset</title>
    <content>
      Putala-Palasset er vinterpalasset til Dalai Lama, og det politiske og religiøse sentrumet til tibetanere, og et flott arkitektonisk produkt av tibetanske lokale kunstnere. I palasset er det mange gallerier, vakre møbler, fine statuer og pynter som er laget av gull og dyresteiner.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>52</id>
    <name>reisetips-tibet-jokhangklosteret</name>
    <title>Jokhang-klosteret</title>
    <content>
      Jokhang-klosteret ligger i Barkhor gate i den gamle bydelen av Lhasa. Klosteret var ordnet av Tibet Songtsen Gampo for å minne at prinsessen Wencheng kom inn Tibet. Klosteret har i dag allerede over 1350 års historie. Klosteret dekker nå et areal på 25100 kvadratmeter, og har statuen av Buddha som 12-åring.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>53</id>
    <name>reisetips-tibet-norbulingka</name>
    <title>Norbulingka</title>
    <content>
      Norbulingka er kjent som sommerpalasset i Lhasa. Da sommeren kommer, pleide Dalai Lama å flytte seg fra Putala til Norbulingka. Byggningen står hovedsakelig av Kelsang phodrang, gylden Phodrang og Da Dengming. Norbulingka er den største og den beste hagen i Tibet. I tillegg er det mange kulturminner i Norbulingka.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>54</id>
    <name>reisetips-tibet-yarlungzangbograndcanyon</name>
    <title>Yarlungzangbo Grand Canyon</title>
    <content>
      Yarlungzangbo Grand Canyon ligger i Nyingchi området i Tibet. Den er verdens største canyon, og har en total lengden på 500 km og gjennomsnittlig dybde på ca 2260 meter.  Yarlungzangbo Grand Canyon er også et av de mest komplekse økologiske og artsmangfoldige områdene i verden. 
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>55</id>
    <name>reisetips-tibet-barkhorgaten</name>
    <title>Barkhor-gaten</title>
    <content>
      Barkhor-gaten er det mest representative sted av tibetanske folkeskikker og tibetanske arkitektur. Gaten er også en av de ti nasjonale historiske og kulturelle gatene i Kina. På gaten kan turister kjøpe suvenir og mange andre typiske lokale produkter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>56</id>
    <name>reisetips-tibet-seraklosteret</name>
    <title>Sera-klosteret</title>
    <content>
      Sera-klosteret er et av de seks viktigste tibetanske buddhistiske templene. Sammen med Drepung og Ganden er Sera-klosteret kalt for de tre store klostrene i Lasha. I Sera er det titusener av kong Buddha, stor mengder av fargerike veggmalerier, og andre dyrebare relikvier som eksempelvis kjortel, instrumenter, gull og sølv beholdere fra Keiseren Yongle i Ming-dynastiet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>57</id>
    <name>reisetips-tibet-gandenklosteret</name>
    <title>Ganden-klosteret</title>
    <content>
      Ganden-klosteret ligger i Dazi-county i Tibet. Klosteret er det viktigste blant de seks viktigste tibetanske buddhistiske templene. Sammen med Drepung og Ganden er Ganden klosteret kalt for de tre store klostrene i Lasha. Klosteret har mange verdifulle historiske relikvier, inkludert buddhistiske diktbok som er laget av gull, vakre silkebroderi med buddhistiske figurer, og dyrebare beholdere og tøyer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>58</id>
    <name>reisetips-tibet-drepungklosteret</name>
    <title>Drepung-klosteret</title>
    <content>
      Drepung-klosteret ligger i det vestlige forstedet til Lhasa-byen, og er ca 10 kilometer fra Lasha. Sammen med Drepung og Ganden er Drepung-klosteret kalt for de tre store klostrene i Lasha. Klosteret har et byggareal på ca 200 000 kvadratmeter, og er den største blant alle tibetanske buddhistiske kloster. Statuer, malerier og bygninger i klosteret har veldige høye historiske og kunstneriske verdier.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>59</id>
    <name>reisetips-tibet-namtso</name>
    <title>Namtso</title>
    <content>
      Namtso er verdens største saltinnsjø og verdens høyeste innsjø. Innsjøen er omgitt av gressmark som er rik med ville dyre resursser. Vannet i Namtso er rent og vevet et fint bilde sammen med de omkringliggende snødekte fjell og vakker natur. På innsjøen er det øyene som er med rare landskaper og mange vakre eventyr. Namtso er en svært populær attraksjon i Tibet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>60</id>
    <name>reisetips-tibet-niyangdalen</name>
    <title>Niyang-dalen</title>
    <content>
      Niyang-dalen er den meste attraktive severdigheten på veien fra Lasha til Nyingchi. Niyang-elven er ren og fargerik. Langs elven ligger grønt platå, tåken-innhyllet skoger, og snødekte fjell. Alle disse har skapet det legendariske landskapet av Niyang-dalen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>61</id>
    <name>reisetips-tibet-rishaugisbreen</name>
    <title>Isbreen Ris haug</title>
    <content>
      Isbreen Ris haug er kjent for sitt vakre bue form, og den vakre naturen omkring. Den er også kjent som isbreen som har verdens laveste snø linje. Slutten av snø linje til isbreen ligger kun 2400 meter over havet. Isbreen Ris haug er også en av de største isbreene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>62</id>
    <name>reisetips-tibet-baijutempelet</name>
    <title>Baiju tempelet</title>
    <content>
      Baiju tempelet ligger i sentrum av Gyantse-county, og var bygd av den første Panchen Lama i tidlig 15. århundre e.Kr. Innen tempelet sameksisterer de tre sektene av tibetanske buddhisme, nemlig Sakya, Kadampa, Gelugpa. Tempelet har mange vakre og dyrebare veggmalerier, skulpturer, gravering, silkebroderi.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>63</id>
    <name>reisetips-tibet-parsons</name>
    <title>Parsons</title>
    <content>
      Parsons er en hellig innsjø for tibetansk Nyingma buddhisme. Innsjøen er også kjent for sitt vakre grønne vann. Parsons har et areal på ca 26 kvadratkilometer, og er den største dam-innsjøen i Øst-Tibet. I 1994 ble innsjøen utnevnt som et nasjonal naturskjønt område. I 2001 ble Parsons området utdelt tittelen Nasjonal Skogpark.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>64</id>
    <name>reisetips-tibet-indus</name>
    <title>Indus</title>
    <content>
      Indus er et hellig fjell for tibetansk buddhister. Fjellet rangerer som det 15 høyeste fjell i verden. Fjelltoppen er 7782 meter over havet. Indus ligger i Nyingchi county og Medog county i Tibet, og er det høyeste fjellet i Øst-Tibet. Fjellet hadde vunnet omdømmet av National Geographic Magazine som det første blant Kinas ti vakreste fjell.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>65</id>
    <name>reisetips-tibet-bomi</name>
    <title>Bomi</title>
    <content>
      Bomi-County er en stor attraksjon for turister. Den ligger i Nyingchi territoriet i Tibet. Bomi har et hyggelig klima og er rik i planter- og dyreresusser. Innen Bomi finnes det mange vakre fjell, vakre innsjøer og isbreer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>66</id>
    <name>reisetips-tibet-tashilunpoklosteret</name>
    <title>Tashilunpo-klosteret</title>
    <content>
      Tashilunpo-klosteret er det største klosteret i Xigaze-byen, og er også et av de seks største templene av tibetansk buddhisme Gelug Sekt. Tashilunpo er også stedet hvor alle Panchen praktiserer buddhisme. Tidligere var Klosteret tibetansk politiske og religiøse styringssenter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>67</id>
    <name>reisetips-tibet-panchensnyepalasse</name>
    <title>Det nye palasset</title>
    <content>
      Det nye palasset til Panchen ligger i sørvest Shigatse-byen. Klosteret er sommerpalasset for Panchen. Lik Norbulingka er Panchens sommerpalasse også et status symbol. Palasset er bygd med en meget nobel og elegant stil.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>68</id>
    <name>reisetips-tibet-mindrollingtempelet</name>
    <title>Mindrolling-tempelet</title>
    <content>
      Mindrolling-tempelet ligger på øst banken av Zhanang-elven  i Shannan zhanang county, og har et totalt areal på 100.000 kvadratmeter. Tempelet er et av de viktigste templene for Nyingma sekten av tibetansk buddhisme. Staturene i Mindrolling-tempelet er rare og skremmende. Dette fordi Nyingma buddhister tror at disse gudene som ser rare ut kan skremme borte onde ånder.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>69</id>
    <name>reisetips-tibet-mounteverest</name>
    <title>Mount Everest</title>
    <content>
      Mount Everest har en høyde på 8844,43 meter, og rangerer den først i verden. Men Mount Everest er ikke bare kjent for sin høyde, men også for sin svært fine natur omkring. Som en av verdens meste spennende severdighetene attrakterer Mount Everest enorm mengde av turister til seg hver enest år.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>70</id>
    <name>reisetips-tibet-yangzhuoyonginnsjøen</name>
    <title>Yangzhuoyong-innsjøen</title>
    <content>
      Yangzhuoyong-innsjøen ligger omtrent 90 km fra Lhasa, og er en av de tre hellige innsjøene i Tibet. Innsjøen har et areal på 640 kvadrat kilometer og har en veldig fin natur som runder seg. Innsjøen er også kjent for sine artsrike fugle- og fiskeressurser.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>71</id>
    <name>reisetips-sichuan-zhaojuetempelet</name>
    <title>Zhaojue-tempeletn</title>
    <content>
      Zhaojue-tempelet ble først bygd i Tangdynastiet, og er i dag et av de viktigste templene i Kina. I tempelet finnes alle fleste av de viktigste Buddhistiske figurene og en del dyrebare relikvier. Zhaojue-tempelet ligger i den nordlige forstaden av Chengdu-byen i Shichuan-provinsen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>72</id>
    <name>reisetips-sichuan-jingligaten</name>
    <title>Jingli-gaten</title>
    <content>
      Jinli-gaten er en del av Marquis Wu tempelet som ligger i Chengdu byen i Sichuan-provinsen. Gaten har en lengde på 550 meter. Gaten er bygd for å vise de tre kongedømmene kultur og tradisjonelle folkekulturen i Sichuan-provinsen. Bygningenne på gaten har stiler fra slutten av Ming-dynastiet og begynnelsen av Qing-dynastiet. På gaten kan man kjøpe lokale suvenirer og oppleve barer og mange lokale matter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>73</id>
    <name>reisetips-sichuan-jiuzhaigou</name>
    <title>Jiuzhaigou</title>
    <content>
      Jiuzhaigou ligger i Jiuzhaigou-County i Sichuan-provinsen. I Jiuzhaigou ligger uskog overalt og er det 108 innsjøer. Jiuzhaigou er kjent for sin naturskjønnhet og er en av severdighetene som står på liste over verdens naturarv. Guledrage grøften i Jiuzhaigou er det eneste godt bevarte platå-våtmark i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>74</id>
    <name>reisetips-sichuan-xilingsnøfjellet</name>
    <title>Xiling-snø-fjellet</title>
    <content>
      Xiling-snø-fjellet ligger i Chengdu-byen i Sichuan-provinsen. Fjelltoppen til Xiling-snø-fjellet ligger 5364 meter over havet og er dekket med snø hele året. Turist kan ta kabelbane opp til og ned fra fjelltoppen. På fjellet er det ski bane og mange sceniske attraksjoner.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>75</id>
    <name>reisetips-sichuan-emeifjellet</name>
    <title>Emei-fjellet</title>
    <content>
      Emei-fjellet ligger i Emeishan byen i Sichuan-provinsen. Fjelltoppen til Emei-fjellet ligger 2099 meter over havet. Emei-fjellet har en svært fin naturskjønn og er en veldig kjent buddhistisk fjell i Kina. Fjellet står på liste over verdens kulturarv og liste over verdens naturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>76</id>
    <name>reisetips-sichuan-luguinnsjøen</name>
    <title>Lugu-innsjøen</title>
    <content>
      Lugu-innsjøen ligger på grensen mellom Sichuan-provinsen og Yunnan-provinsen. Mosuo-folket som bor i bredden av Lugu-innsjøen er en stor attraksjon for turister på grunn av sin spesielle kultur. Unik fra alle fleste folkegrupper i verden, eksisterer ekteskap ikke i Mosuo-samfunnet. Enten voksne Mosuo menn eller voksne Mosum kvinner bor hos mora hele liv. Mosuo-folket har et folketall på ca 6000.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>77</id>
    <name>reisetips-sichuan-inagiaden</name>
    <title>Inagi Aden</title>
    <content>
      Inagi Aden ligger i den sørlige delen av Ganzi tibetanske autonome prefektur i Sichuan-provinsen. Området er den beste besvarte originale fjelløkosystem, og har verdens vakreste fjell-canyon. Området er kjent som "Den siste Shangri-La" og "det siste stykke rent land på den blåe planeten".
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>78</id>
    <name>reisetips-yunnan-lijianggamlebyen</name>
    <title>Lijiang-gamlebyen</title>
    <content>
      Lijiang-gamlebyen ligger i Lijinag-byen i Yunnan-provinsen, og er en av de fire beste bevarte antikke byene i Kina. Lijiang-gamlebyen står også på listen over verdens kulturarv. Hvert år trekker gamlebyen enorm mengder turister til seg med sin elegante husstil, fine natur og sjarmerende kultur.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>79</id>
    <name>reisetips-yunnan-jadedragefjellet</name>
    <title>Jadedrage-fjellet</title>
    <content>
      Jadedrage-fjellet er den sørligste snøkledde-fjellet i den nordlige kloden. På fjellet kan man oppleve utrolige vakre sceniske skjønnhet i isbreer, Alpine eng og uskog. I fjellområdet finnes det også mange attraksjoner om minioritetskultur.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>80</id>
    <name>reisetips-yunnan-daiparken</name>
    <title>Dai-parken</title>
    <content>
      Dai-parken ligger 27 kilometer unna Jinghong-byen i Yunnan-provinsen. Dai-parken har fem landsbyer hvor Dai-folket har bodde i i over tusen år. I parken kan man oppleve fin tropisk natur, buddhistisk kultur og den rolige livestilen av Dai-folken.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>81</id>
    <name>reisetips-yunnan-steinskogen</name>
    <title>Steinskogen</title>
    <content>
      Steinskogen er kjent som "Kinas no. 1 underverk". Den Ligger i Shilin autonome county i Yunnan-provinsen. Området har et areal på 1100 kvadratkilometer, og inneholder to steinskoger, to innsjøer, to fjellhuller, en foss og en hage. Steinskogen er også en av de kinesiske severdighetene som står på listen over verdens naturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>82</id>
    <name>reisetips-jiangxi-lufjellet</name>
    <title>Lu-fjellet</title>
    <content>
      Lu-fjellet ligger i jujiang byen i Jiangxi-provinsen. De fleste av fjelltoppene på Lu-fjellet ligger 1000 meter over havet, og den høyeste fjelltoppen Hanyang ligger 474 meter over havet. Lu-fjellet er kjent for sin vakre natur, fine klima og mange dyrebar kulturminner. I 1996 ble fjellet oppført til listen over verdens kulturarv og listen over verdens naturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>83</id>
    <name>reisetips-hainan-yalongbukten</name>
    <title>Yalong-bukten</title>
    <content>
      Yalong-bukten ligger i Kinas sørligste byen Sanya i Hainan-provinsen. Bukten er halvmåneformet, og har en total lengde på 7,5 kilometer. Strandsand på Yalong bukten er hvite og myke, og sjøvann i Yanglong bukten er krystallklart. Det finnes også mange vakre skalldyr på stranden. Årlige gjennomsnitt temperatur på Yalong-bukten er 25,5 ° C.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>84</id>
    <name>reisetips-hainan-wuzhizhouøya</name>
    <title>Wuzhizhou øya</title>
    <content>
      Wuzhizhou øya er såkalt "Kinas no.1 dykking base".  Vannet rundt øya krystallklart og har 6 til 27 meter sikt. I hele farvannet finnes det ikke noen rock eller stein, men det finnes mange medlysende snegler, sjøpølser, hummer, makreller, kråkeboller, Pomfret og fargerike tropiske fisker. I det sørlige farvannet av øya finnes det også velbesvart korallrev.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>85</id>
    <name>reisetips-shannxi-huafjellet</name>
    <title>Hua-fjellet</title>
    <content>
      Hua-fjellet er en av Kinas fem meste kjente fjell. Fjellet ligger 120 kilometer fra Xi’an byen i Shannxi-provinsen. Fjellets høyeste topp ligger 2154.9 meter over havnet. På fjellet er det over 210 kjente naturattraksjoner og mange Taoisme kulturminner. Fjellet er også en av de ni beste stedene i Kina for å observere soloppgang.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>86</id>
    <name>reisetips-shandong-taifjellet</name>
    <title>Tai-fjellet</title>
    <content>
      Tai-fjellet er kjent som Kinas nasjonale fjell. Fjellet ligger i Taian byen i Shandong-provinsen. Fjellets høyeste topp ligger 1532,7 meter over havnet. Tai-fjellet hadde vært et hellig fjell for kinesiske keisere i tusenvis år, og har vært et symbol av kinesisk kultur og historie. På fjellet finnes det mange viktige kulturminner.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>87</id>
    <name>reisetips-ganshu-mogaohullene</name>
    <title>Mogao-hullene</title>
    <content>
      Mogao-hulene (Dunhuang Caves) er kjent som Tusen Buddha-grottene, og er også kalt for det mest verdifulle kulturfunn i 19 århundre. Mogao-hulene er berømt for sine utsøkte veggmalerier og statuer. Den ble først bygget i seksten stater perioden (e.Kr 304-439), og hadde blitt tilbygd i Sui-dynastiet, Tang-dynastiet, Fem dynastier og Vest-Xia-dynastiet. Nå har Mogao-hulene 45.000 kvadratmeter veggmalerier og 2415 statuer, og er stedet som har størst buddhistisk kunstnerisk produkt i verden. Mogao-hullene ligger i Dunhuang byen i Ganshu provinsen i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>88</id>
    <name>reisetips-beijing-badaling</name>
    <title>Den kinesiske mur ved Badaling</title>
    <content>
      Den kinesiske mur ved Badaling er 3741 meter lang og var en viktig barriere for hovedstaden Beijing. Denne delen av muren ble bygd i Ming dynastiet, og er i dag en av de meste besøkte delene av den kinesiske mur.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>89</id>
    <name>reisetips-chengde-putuozongchengtempelet</name>
    <title>PutuoZongcheng-tempelet</title>
    <content>
      PutuoZongcheng-tempelet ble bygd av keiseren Qianlong (1711 - 1799) i Qingdynastiet, og er det største tibetanske buddhistiske tempelet som er bygd utenom Tibet. Tempelet har et svært likende utseende som Putala-palasset, og er også kalt for "den lille Putalapalasset". "Putuo Zongcheng" betyr "Putala" på kinesisk.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>90</id>
    <name>reisetips-chengde-puningtempelet</name>
    <title>Puning-tempelet</title>
    <content>
      Puning-tempelet ligger på Nord-fjellet i Chengde-byen i Hebei-provinsen. Tempelet er også kalt for Stor Buddha tempelet fordi tempelet har en enorm Buddha statue. Tempelet har et areal på 23 tusen kvadratmeter, og ble bygd av keiseren Qianlong (1711 - 1799) i Qingdynastiet.

      Puning-tempelet har to arkitektstiler. En halv del av tempelet er bygd i Han folkets buddhistiske tempelstil, mens den annen halv delen er bygd i Tibetansk buddhistisk tempelstil.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>91</id>
    <name>reisetips-chengde-chengdefjellferiestedet</name>
    <title>Fjell-feriestedet Chengde </title>
    <content>
      Fjell-feriestedet Chengde ble bygget av tre generasjoner av keisere: Kangxi-, Yongzheng- og Qianlong-keiseren i Qing-dynastiet. Feriestedet er Kinas største eksisterende keiserlige hage. Keiserne i Qing-dynastiet bodde på her i ca. seks måneder hvert år. Så feriestedet var faktisk det andre viktigste politiske sentrumet av Qing-dynastiet.

      Chengde fjell feriestedet er fint designet og har veldig høy kunstnerisk- og historisk verdi.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>92</id>
    <name>reisetips-chengde-mulanjaktområdet</name>
    <title>Mulan-jaktområdet</title>
    <content>
      Mulan-jaktområdet ligger i den nordlige delen av Chengde-byen i Hebei-provinsen. Jaktområdet var opprinnelig brukt av keiserne i Qing-dynastiet. Inni området kan man opplever vakker nature med foldelige skoger, enorme gressmarker og mange innsjøer og brekker.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>93</id>
    <name>reisetips-chengde-wulingfjellet</name>
    <title>Wuling-fjellet</title>
    <content>
      Wuling-fjellet var et gravested for Keisere i Qing-dynastiet. Fjellet er også kjent for sine vakre sky-sjø, soloppgang, Buddha-lys, steinsjø og brekker. Wuling-fjellet ligger i Chengde-byen i Hebei-provinsen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>94</id>
    <name>reisetips-chengde-xumifuoshoutempelet</name>
    <title>Xumifuoshou-tempelet</title>
    <content>
      Xumifuoshou-tempelet ligger i nord til fjell-feriestedet Chengde. Tempelet har et areal på 37 900 kvadratmeter, og er bygd etter utseende til Tashilhunpå klosteret i Tibet. Tempelet ble bygd av keiseren Qianlong (1711 - 1799) i Qingdynastiet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>95</id>
    <name>reisetips-chengde-kuixingtempelet</name>
    <title>Kuixing-tempelet</title>
    <content>
      Kuixing-tempelet i Chengde-byen ble først bygget i (1828) Daoguang perioden i Qing-dynastiet, bygningen står på fjelltoppen til Banbi-fjellet og er et svært populært tempel for lokale folk til å tilbe for akademisk suksess.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>96</id>
    <name>reisetips-chengde-jingfjellet</name>
    <title>Jing-fjellet</title>
    <content>
      Jing-fjellet i Chengde-byen ligger øst for Cheng-innsjøen. Fjellet er laget etter Jing-fjellet i Su-landsbyen i Jiangsu-provinsen. Jing-fjellet i Chengde er omgitt av innsjø og brekk, og har en lignende skjønnhet som naturen i området sør for Yangtze-elven. På fjellet er det et Gud tempel som er også en turistattraksjon. Tempelet er bygd for å tilbe Chenwu-guden og Yuhuang-guden.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>97</id>
    <name>reisetips-chengde-baiyundalen</name>
    <title>Dalen Hvite sky </title>
    <content>
      Dalen Hvite sky er et naturskjønt område som ligger i den vestlige delen av Heshanzui-landsbyen i Chengde-byen i Hebeiprovinsen. Dalen har et areal på ca. fire kvadratkilometer, og har mange svingte veier og vakker steiner / små fjell.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>97</id>
    <name>reisetips-chengde-keswickhallen</name>
    <title>Keswick-hallen</title>
    <content>
      Keswick-hallen er den hovedhallen til fjell-feriestedet Chengde. Foran hallen ligger den ytre og den indre Meridian porten, møterommet og le-paviljongen. Bak hallen ligger leserommet og soverommet til keiser. Den indre Meridian porten var stedet for keiser til å sjekke skytingsteknikk.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>98</id>
    <name>reisetips-chengde-springgoodxuan</name>
    <title>Spring good Xuan</title>
    <content>
      Spring good Xuan ble bygd i 1755 og var stedet for keiser til å nyte vakker begonia blomster om våren. Spring good Xuan består av en hovedhall, to sidehaller, en gårdsplass og en paviljong. Inne Spring good Xuan er det mange begonia blomster og gamle furutre.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>99</id>
    <name>reisetips-henan-songfjellet</name>
    <title>Song-fjellet</title>
    <content>
      Song-fjellet ligger i Henan-provinsen. Fjellet har et areal på 450 kvadratkilometer og er 1512 meter lang fra øst til vest. Den høyeste toppen på fjellet ligger 1512 meter over havet.

      Song-fjellet ligger ved siden til den kinesiske antikke hovedstaden Luoyang, og var tidlig den økonomiske, politiske og religiøse senteren av Kina.  I dag står fjellet på listen over verdens kulturarv. Fjellet har i tillegg veldig fin natur og har blitt oppført som en av verdens geologiparker.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>100</id>
    <name>reisetips-shanxi-wutaifjellet</name>
    <title>Wutai-fjellet</title>
    <content>
      Wutai-fjellet ligger i nordøst for Xinzhou-byen i Shanxi-provinsen. Fjellet er et av de fire buddhistiske hellige fjellene i Kina, og et av de fem buddhistiske hellige fjellene i verden. Unntatt sin viktige religiøse roll har Wutai-fjellet en spektakulær naturskjønnhet, så er fjellet en svært populær attraksjon for turister. Fjellet har et areal på 2837 kvadratkilometer. Høyden av Wutai fjellet varierer fra 624 til 3061 meter over havet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>101</id>
    <name>reisetips-hubei-wudanfjellet</name>
    <title>Wudan-fjellet</title>
    <content>
      Wudang-fjellet er et av kinesiske taoistiske hellige fjell. De taoistiske gamle bygningene på fjellet er viktige kulturminner og har blitt oppført til listen over verdens kulturarv. Fjellet har i tillegg en veldig fin natur og er et svært kjent turistattraksjon i Kina. Wudan fjellet ligger i Shiyan-byen i Hubei-provinsen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>102</id>
    <name>reisetips-qinghai-qinghaiinnsjøen</name>
    <title>Qinghai-innsjøen</title>
    <content>
      Qinghai-innsjøen ligger nordøst for Qinghai-Tibet-platået, og er den største innsjøen i Kina. Innsjøen er omgitt av snøklede fjell og store gressesletter. Om sommeren og høsten danner fjellene, gresseslettene, villblomster og saueflokker en veldig fin natur rundt innsjøen. Qinghai-innsjøen er kåret av kinesisk nasjonal geografisk magasin den vakreste innsjøen i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>103</id>
    <name>reisetips-xinjiang-kanasinnsjøen</name>
    <title>Kanas-innsjøen</title>
    <content>
      Kanas-innsjøen er kalt for Guds palett, fordi innsjøen er omgitt av fargerike skogene og vannet i innsjøen skifter farger etter været og årstid. Kanas-innsjøen er i tillegg kåret en av de fem vakreste innsjøene i Kina. Innsjøen ligger i Buerjin county i Xinjiang provinsen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>104</id>
    <name>reisetips-jiling-changbaiinnsjøen</name>
    <title>Tianchi på Changbai-fjellet</title>
    <content>
      Tianchi på Changbai-fjellet er et vulkansk krater innsjø som ligger på toppen av Changbai-fjellet. Innsjøen er også den som er med høyeste breddegrader blant alle innsjøer i verden. Rundt innsjøen er det mange vakre fjelltopper. Changbai-fossen som renner ut fra innsjøen er 68 meter høy og veldig spektakulær.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>105</id>
    <name>reisetips-shichuan-gonggafjellet</name>
    <title>Gongga-fjellet</title>
    <content>
      Gongga-fjellet ligger i tibetansk autonome Ganzi, Luding-county, Kangding-county og Kowloon-county i Shichuan-provinsen. Hovedtoppen til fjellet er omgitt av 145 spektakulære isklede fjelltopper. På fjellet er det over 10 vakre innsjøer, og spennende Tibetansk- og Yi-kulturområde. Gongga-fjellet er et av de ti vakreste fjellene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>106</id>
    <name>reisetips-yunnan-meilisnøfjellet</name>
    <title>Meili-snø-fjellet</title>
    <content>
      Meili-snø-fjellet er det meste spektakulære snødekte fjellet i Yunnan-provinsen. Fjellet har "tretten prins-fjelltopper", Mingyong isbreen, tibetanske landsbyer og andre sceniske og kulturelle turistattraksjoner.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>107</id>
    <name>reisetips-shichuan-trefjell</name>
    <title>Tre fjell på Xian Nairi Inagi</title>
    <content>
      Tre fjell på Xian Nairi Inagi er henholdsvis 6032 m, 5958 m og 5958 m høy. Alle tre fjell er snø kledde, bratte og ser ut som en sverd. Rundt fjellene ligger 30 mindre fjell som har forskjellige former fra hver andre. Mellom fjellene ligger blå innsjøer, gressletter, skoger og brekker. Hele området er rolig og vakkert som en verden utenfor.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>108</id>
    <name>reisetips-xinjiang-chogorifjellet</name>
    <title>Chogori-fjellet</title>
    <content>
      Chogori-fjellet er kåret det vakreste fjellet i Kina. Fjellet ligger i Yecheng county i autonomregionen Xinjiang Uygur. Chogori-fjelltoppen på fjellet er verdens andre høyeste fjelltopp og den vanskeligste fjelltoppen å klatrere. Den store italienske klatreren Laiyin De Messney kalte fjelltoppen Kongen av fjellene.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>109</id>
    <name>reisetips-tibet-kailasfjellet</name>
    <title>Kailas-fjellet</title>
    <content>
      Kailas-fjellet er et av de fire tibetanske kamiyama. Fjellet ligger i Punan county i Tibet. Den hovedfjelltoppen til fjellet er 6656 meter høy og ser ut som en stor pyramide. På fjellet er det 28 moderne isbreer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>110</id>
    <name>reisetips-ximeng-sørputuotempelet</name>
    <title>Sør-Putuo-tempelet</title>
    <content>
      Sør-Putuo-Tempelet er et berømt gammelt tempel i Ximen, tempelet ble bygget i Tang-dynastiet. Hallen av himmelens konger, Mahavira Hallen og Hallen av stor sorg i tempelet har veldige fine arkitekturer. Tempelet har i tillegg mange buddhistiske innskrifter og en stor samling av buddhistiske relikvier. Vegetarisk mat laget i tempelets restaurant er også utmerket god.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>111</id>
    <name>reisetips-fujian-gulangyuøya</name>
    <title>Gulangyu-Øya</title>
    <content>
      Gulangyu øya ligger sørvest for Xiamen-byen i Fujian-provinsen. Øya har et behagelig klima året rundt, og har mange velbesvarte gamle bygninger i stiler fra mange forskjellige land. Solskinn Rock, Shu Zhuang Hagen og Piano Museet på øya er også berømte turistattraksjoner.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>112</id>
    <name>reisetips-fujian-hiheaven</name>
    <title>Hi Heaven</title>
    <content>
      Hi Heaven er et villaområde som innholder fem gamle villaer. Villaene i Hi Heaven har fint kombinert kinesiske og vestlige arkitektoniske stiler. Hi Heaven ble først bygget i 1921. I dag er en del av villaene brukt som kaffehus, scene for Nanyin (verdens immaterielle kulturarv) forestilling og dukketeater.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>113</id>
    <name>reisetips-zhejiang-huxueyuanresidens</name>
    <title>Den tidligere residensen til Hu Xueyuan</title>
    <content>
      Den tidligere residensen til Hu Xueyuan ble bygd da Hu var på sin karrieretopp. Residensen inneholder tretten hus og en rekke hager. Både arkitektur og møblene til residensen var veldige fine. I residensen er det i tillegg en stor samling av kalligrafi og malerier fra svært kjente antikke kunstnere. Hu Xueyuan (1823-1885) er en suksessfull politiker og forretningsmann på senere Qing-dynasti.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>114</id>
    <name>reisetips-zhejiang-wudangfjellet</name>
    <title>Wudang-fjellet</title>
    <content>
      Wudang-fjellet ligger i Shiyan-byen i Hubei-provinsen, og er en av kinesiske Taoistiske hellige steder. Fjellet har både fin natur og rik kulturlandskap. Gamle bygningsgrupper på fjellet står på listen over verdens kulturarv. Wudang-fjellet er i tillegg senteren av kinesisk Kungfu.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>115</id>
    <name>reisetips-zhejiang-liuanwenying</name>
    <title>Liulangwenying</title>
    <content>
      Liulangwenying er ranger som attraksjonen no.5 ved vest-innsjø. Parken ligger i sørøst kysten av vest-innsjøen, og inneholder mange fine tre, blomster og arkitektoniske bygninger. Liulangwenying var den største keiserlige hagen i Sør-Song dynasitet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>116</id>
    <name>reisetips-zhejiang-Quyuanfenghe</name>
    <title>Quyuanfenghe</title>
    <content>
      Quyuanfenghe ligger ved den vestlige siden til vest-innsjøen. I området er det mange lotus. Om sommeren attrakterer lotus blomster og lotus lukt talløse besøker.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>117</id>
    <name>reisetips-zhejiang-sudemningen</name>
    <title>Su-demningen</title>
    <content>
      Su-demningen er rangert som no.1 blante de ti meste attraktive severdighetene ved vest-innsjøen. Demningen er 2,8 km lang. Det er seks vakre broer og mange fine planter på demingen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>118</id>
    <name>reisetips-zhejiang-zhouzhuanglandsbyen</name>
    <title>Zhouzhuang-landsbyen</title>
    <content>
      Zhouzhuang er en landsby grunnlagt i 1086. Landsbyen fikk sitt navn etter Zhou Digong som donerte jord for å bygge Quanfu-tempelet. Landsbyen er en av de seks meste kjente gamle landsbyene i området sør for Yangtze-elven, og er kåret som Kinas vakreste vann-landsby. Zhouzhuang ligger i Suzhou byen i Zhejiang-provinsen
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>119</id>
    <name>reisetips-shandong-confuciustempelet</name>
    <title>Confucius Tempelet</title>
    <content>
      Confucius Tempelet (Nord Confucius tempelet) ligger i Qufu byen i Shandong-provinsen. Tempelet ble først bygget i 478 f.Kr, og tilbygget til dagens størrelse og standard av keiseren Yongzhong i Qing-dynastiet. Tempelet er bygget etter standard for keisere og en av de største antikke bygningene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>120</id>
    <name>reisetips-nanjing-qinghuaielven</name>
    <title>Qinghuai-elven</title>
    <content>
      Qinhuai-elven er fødestedet av Nanjing-sivilisasjonen. I over 1000 år hadde områdene langs Qinhuai elven vært travle forretnings senter og berømte samlingssted for kinesiske eliter. I områdene var det mange vakre bygninger. Men mange av bygningene ble ødelagt i kriger og andre katastrofer. Siden 1985 hadde lokale myndigheter begynt å ombygge områdene. I dag er Qinghuai-elven en berømt severdighet i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>121</id>
    <name>reisetips-sichuan-qingchengfjellet</name>
    <title>Qingcheng-fjellet</title>
    <content>
      Qingcheng-fjellet ligger i Dujiangyan byen i Sichuan-provinsen. Fjellet er en av de vuggene av kinesisk taoisme, og er et av de fire meste attraktive fjellene i Sichuan-provinsen. I 2008 ble fjellet oppført til listen over verdens kulturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>122</id>
    <name>reisetips-hubei-yellowcranetårnet</name>
    <title>Yellow-crane-tårnet</title>
    <content>
      Yellow-crane-tårnet ligger på slang-fjellet i Wuchang -byen i Hubei-provinsen. Tårnet er 51,4 meter høy og har et byggareal på 3219 kvadratmeter. Tårnet har 5 etasjer og 60 takkvinger, og ser ut som en gule crane. Tårnet er såkalt det beste tårnet i området sør for Yangtze-elven.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>123</id>
    <name>reisetips-hunan-yueyangtårnet</name>
    <title>Yueyang-tårnet</title>
    <content>
      Yueyang-tårnet står på den vestlige bymuren til Yueyang-byen, Hunan-provinsen. Tårnet er 25,35 meter høy og har et byggareal på 251 kvadratmeter. Tårnet er spektakulært og er en av de meste kjente tårnene i området sør for Yangtze-elven.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>124</id>
    <name>reisetips-jiangxi-tengwangtårnet</name>
    <title>Tengwang-tårnet</title>
    <content>
      Tengwang-tårnet ligger i den nordvestlige delen av Nanchang-byen i Jiangxi-provinsen. Tårnet er en av de tre meste kjente tårnene i området sør for Yangtze-elven. Tårnet er 57,5 meter høy og har et byggareal på 13000 kvadratmenter. Tårnet ble først bygd av prinsen Li Yuanying i 653, og ombygd gjentatt ganger i historien.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>125</id>
    <name>reisetips-nanjing-mingxiaolingmausoleet</name>
    <title>Mingxiaoling-mausoleet</title>
    <content>
      MingXiaoling-mausoleet var graven til den første keiseren av Ming-dynastiet, Zhu Yuanzhang og hans keiserinne Ma. Mausoleet var navnet etter keiserinnens posthume tittel "Xiao Chi". Mausoleet er et av de største keisermausoleene i Kina, og ble oppført til listen over verdens kulturarv i 2003. Mingxiaoling-mausoleet ligger i det østlige forstadet av Nanjing byen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>126</id>
    <name>reisetips-anhui-jiuhuafjellet</name>
    <title>Jiuhua-fjellet</title>
    <content>
      Jiuhua-fjellet ligger i Chizhou byen i Anhui-provinsen. Fjellet er et av Kinas nasjonale naturskjønne steder, og er i tillegg et av de fire meste kjente buddhistiske herlige fjellene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>127</id>
    <name>reisetips-nanjing-zhanhagen</name>
    <title>Zhan-hagen</title>
    <content>
      Zhan-hagen er en av de fire meste berømte hagene i Jiangnan-området. Zhan-hagen har et byggeareal på rundt 20.000 kvadratmeter. I hagen er det mange elegante arkitektoniske bygninger med stiler fra Ming- og Qing-dynasti, vakre kunstlige vann og fjell, og fine blomster året rundt. Zhan-hagen er et paradis i det livlige sentrumet av Nangjing-byen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>128</id>
    <name>reisetips-guizhou-nanjiangcanyonen</name>
    <title>Nanjiang-canyonen</title>
    <content>
      Nanjiang-Canyonen ligger i Kaiyang-county, femti-fire kilometer fra provinshovedstaden Guiyang i Guizhou-provinsen. Canyonen er storslått, og er som et fint naturbilde tegnet med grønn elv, hvite fosser, majestiske rocker, plankeveier og uskoger. Canyonen er også et berømt stedet for rafting og har i tillegg mange små villdyr som man plutselig kan treffes på sin tur i canyonen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>129</id>
    <name>reisetips-guizhou-beipaijiangcanyonen</name>
    <title>Beipanjiang-canyonen</title>
    <content>
      Beipanjiang-Canyonen er kåret som den beste canyonen i Guizhou-provinsen. Canyonen er vakker og spektakulær. Inni canyonen finnes det fine fjelltopper, dryppesteinsgrotter, rare steinformasjoner, fosser, underjordiske bekker, spinn-dam og opprinnelig vegetasjon, og det er også antikke utskjæringer på fjellvegg og ruiner av det gamle Yelang-riket. Broen over canyonen er den høyeste blant alle broene av samme type i Asia. Canyonen ligger i Zengfeng county.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>130</id>
    <name>reisetips-shanxi-huangdimausoleet</name>
    <title>Huangdi-mausoleet</title>
    <content>
      Huangdi-mausoleet er graven til den kinesiske nasjonale stamfaren Huangdi. Ifølge gamle fortellinger er det Huangdi og hans etterfølgere som har skapet det kinesiske skriftlige språket, den kinesiske kalenderen og serikultur. Mausoleet ligger i Qiao-fjellet i Huangling County i Shanxi-provinsen, og er en veldig populær severdighet i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>131</id>
    <name>reisetips-mongolia-hulunbuirprærien</name>
    <title>Hulunbuir-Prærien</title>
    <content>
      Hulunbuir-Prærien ligger i den autonome regionen Indre Mongolia og har et areal på 100.000 kvadratkilometer. Prærien er en av de tre verdens meste berømte præriene, og er kjent for sin utrolige vakre natur og forurensingsfribeite. Prærien er et beiterike, dyrerike også en berømte attraksjon for turist.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>132</id>
    <name>reisetips-mongolia-iliprærien</name>
    <title>Ili-Prærien</title>
    <content>
      Ili-prærien ligger i Xinyuan-County i den autonome regionen Xinjiang Uygur og er en av de vakreste præriene i Kina. På Nalati-språket betyr Ili-prærien "stedet hvor man kan se solen først". Prærien kan fordeles inn i mange forskjellige typer av landformer, og er omgitt av store økner og snø-klede-fjell. Dette har gitt prærien en innholdsrik og kompleks landskap.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>133</id>
    <name>reisetips-mongolia-xilingolprærien</name>
    <title>XilinGol-prærien</title>
    <content>
      XilinGol-prærien ligger i Xilinhot byen i den autonome regionen Indre Mongolia, og har et område på 1 078 600 hektar. Prærien ble medlem av den internasjonale biosfære beskytternettverket i 1997. Prærien omfatter hovedsaklig meadow steppe, typisk steppe, sand/åpen-skog steppe og dal-våtmark-økosystem. Prærien er også en verdensberømt prærie og en av de vakreste præriene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>134</id>
    <name>reisetips-mongolia-chuanxialpinesteppen</name>
    <title>Alpine-steppen Chuanxi</title>
    <content>
      Alpine-steppen Chuanxi ligger sentralt i Ganzi-county i Sichuan-provinsen og 3800-4500 meter over havet. Prærien har et areal på 70 000 kvadratkilometer og er en av de vakreste præriene i Qing-Zang-plateau. Ganzi-regionen som ligger i prærien er også det kjerneområdet av Shangri-La.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>135</id>
    <name>reisetips-mongolia-nagqulandsbyen</name>
    <title>Nagqu-landsbyen</title>
    <content>
      Nagqu-landsbyen er en veldig kjent severdighet i nord-Tibet. I landsbyen kan man opplever den vakre Nagqu-prærien, etniske skikker og det ville dyreriket på den mystiske nord-Tibet-ingenmannslandet. I landsbyen ligger det også det berømte klosteret Hyo Teng.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>136</id>
    <name>reisetips-mongolia-qilianshanprærien</name>
    <title>Qilianshan-prærien</title>
    <content>
      Qilianshan-prærien ligger hovedsakelig i bassengen mellom Yanzhi-fjellet og Qilian-fjellet. Shandan, den største beiten i fjern Østen, er opprettet på prærien. I juli og august hvert år blir prærien et veldig vakkert naturbilde av snø-klede-fjell og grønn gress-sjø strødd med hest-, kyr-, sau flokker.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>137</id>
    <name>reisetips-mongolia-aershan</name>
    <title>Aershan</title>
    <content>
      Aershan ligger i Aershan-byen i Indre Mongolia og er det skjæringspunktet av de berømte præriene Hulunbuir-Prærien og Xilingol-prærien. Aershan står på listen over verdens naturarv, og har verdens største mineralvann gruppe, et komplett naturlig museum av vulkansk rester, vakre snø-klede fjell og frodige skoger.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>138</id>
    <name>reisetips-mongolia-taxkorgantajik</name>
    <title>Taxkorgan Tajik</title>
    <content>
      Autonome county Taxkorgan Tajik ligger øst for Pamir, og vest for Kunlun-fjellene. I county ligger den nest høyeste fjelltoppen i verden Chogori, "Faren til fjelltoppene" Mushentage peak, den snødekte Muztagata fjelltoppen, den vakre Kerala Curry-innsjøen og en rekke kulturminner som steinalders ruiner, platå Castle og antikk inn, osv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>139</id>
    <name>reisetips-yunnan-yuanyangterrassen</name>
    <title>Yuanyang-terrassen</title>
    <content>
      Yuanyang-terrassen er et mesterverk av Hani-folket i mange generasjoner. Terrassen ligger i det sørlige Ailao-fjellet i Yuanyang county i Yunnan-provinsen og trekker seg over rullende fjellene ved den sørsida av Rød-elven. Terrassen har et areal på over 11300 hektar og omfatter utallige fint formert risefelter.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>140</id>
    <name>reisetips-guangxi-detianfossen</name>
    <title>Detian-fossen</title>
    <content>
      Detian-fossen ligger i grensen mellom Kina og Vietnam, og er en av verdens største transnasjonale fosser.  Fossen er fra Guichun-elven som starer i Jinxi county i Guangxi provinsen og faller ned fra klipper i Daxi county i Guangxi provinsen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>141</id>
    <name>reisetips-jiangxi-wuyuancounty</name>
    <title>Wuyuan county</title>
    <content>
      Wuyuan county ligger i den nordøstlige delen av Jiangxi-provinsen, og er fødestedet til Huizhou kulturen. Wuyuan county ligger også ved siden til to nasjonale historiske og kulturelle byer Quzhou og Jingdezhen, og ved siden til Shanqing-fjellet, som står på listen over verdens naturarv. Wuyuan county selv er kalt for "fødestedet til te" og "Kinas vakreste landsby".
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>141</id>
    <name>reisetips-fujian-yongdinghakkatulou</name>
    <title>Yongding Hakka Tulou</title>
    <content>
      Yongding Hakka Tulou er boligene til minoritet Tujia i Yongding county i Fujian-provinsen. Boligene ble først bygd i Song dynastiet og tilbygd generasjon etter generasjon, og er et unik arkitektonisk mesterverk i verden. Bygningene ble bygd etter Kinesisk tradisjonelle Fengshui konseptet, og er praktisk, miljøvennlig, vakker og lett forsvarlig. I dag står Hakka Tulou i Yongding listen over verdens kulturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>142</id>
    <name>reisetips-zhejiang-xitanglandsbyen</name>
    <title>Xitang-landsbyen</title>
    <content>
      Xitang er en vakker vannlandsby som ligger i Zhejiang-provinsen. Landsbyen er også en av voggene til den Wuyue-kulturen i Kina. Siden Yuna-dynastiet har landsbyen vært et berømt og velstående handelsområde, og har stadig vekk bygd mange flotte bygninger. Mange av disse bygninger er fortsatte velbesvarte i dag.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>143</id>
    <name>reisetips-xingjiang-tomurbreen</name>
    <title>Tomur-breen</title>
    <content>
      Tomur-breen ligger i Wensu county i den autonome regionen Xinjiang og ble kåret til en av Kinas seks vakreste isbreer. Tuomuer-fjelltoppen, hvor breen ligger i, er 7435,3 meter høy og er den første toppen i Tian-fjellene.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>144</id>
    <name>reisetips-hebei-weicounty</name>
    <title>Wei county</title>
    <content>
      Wei county ligger i Hebei-provinsen og er en av de beste besvarte antikke byene i Kina. I Wu county finnes det tusenvis forskjellige kulturminner og man kan oppleve antikke bygninger som er i bygningstiler fra forskjellige dynastier og religioner. Wu county er også berømt for sin utmerkete Papir-kutt kunst.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>145</id>
    <name>reisetips-sichuan-danbalandsbyen</name>
    <title>Danba-landsbyen</title>
    <content>
      Den tibetanske landsbyen Danba ligger i Danba County i Sichuan-provinsen. Danba landsbyen har fine natur og mange antikke boliger og vakttårn. Bygningene glir seg harmonisk inn i naturen som bakgrunn. Danba er kåret som en av de seks vakreste antikke landsbyene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>146</id>
    <name>reisetips-yunnan-hanilandsbyen</name>
    <title>Hani-landsbyen</title>
    <content>
      Hani-landsbyen ligger ved Ailao-fjellet i Yunnan-provinsen. Lansbyen har velbesvarte tradisjoner og er veldig vakker. Skoger, boliger, terrasser og elver i landsbyen ligger harmonisk sammen og har gitt landsbyen en utsøkt konstruksjon, såkalt fire grader isomorfisme. Hani-landsbyen er en av de seks vakreste antikke landsbyene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>147</id>
    <name>reisetips-shandong-Chengshantou</name>
    <title>Chengshantou</title>
    <content>
      Chengshantou, som er også kjent som "enden av himmelen" i Kina, er et berømt sommerferiested. Det ligger i Rongcheng byen i Shandong-provinsen, og er stedet hvor solen tidligst går opp i landet og har vakre åser, spektakulære klipper og åpen hav. I 1988 ble Chengshantou opptakt som et av Kinas nasjonale naturskjønne.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>148</id>
    <name>reisetips-hainan-hainanmangrovenaturereserve</name>
    <title>Hainan Mangrove Nature Reserve</title>
    <content>
      Hainan Mangrove Nature Reserve ble skapet på grunn av land innsunket seg inn sjøen, og har en trakt formasjon. Området har et langt og svinget kystlinje og mange bayer. Strendene er flate og fine. Området er også kjent for sitt vakre mangrove skog og "undersjøiske landsby". I reservet var det i tillegg mange sjeldne fugler og rike sjømat. Reserve er en av de åtte vakreste kystene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>149</id>
    <name>reisetips-shandong-changlistranden</name>
    <title>Changli-stranden</title>
    <content>
      Changli-stranden ligger i Changli County i Shandong-provinsen. Stranden er 52,1 km lang, og har et areal på 3760 tusen kvadratmeter. Sjøvannet ved stranden er klart og tynt. Sandene på stranden er myke og gylne. I tillegg ved stranden er det verdens andre største sand skianlegg og mange andre spennende underholdnings muligheter blant annet, helikopter tur, varme ballon tur, Yacht tur, osv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>150</id>
    <name>reisetips-hongkong-viktoriabay</name>
    <title>Viktoria Bay</title>
    <content>
      Viktoria Bay ligger mellom Hongkong-øya og Kowloon-halvøya, og har en av verdens vakreste nattvisninger. Viktoria Bay har et areal på 59,5 kvadrakilometer og er også en av de meste aktive havnene i verden.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>151</id>
    <name>reisetips-fujian-chongwukysten</name>
    <title>Chongwu-kysten</title>
    <content>
      Chongwu-kysten ligger i Quanzhou-byen i Fujian-provinsen. Kysten har 12 vakre strender. På kysten er det også mange rocker og rev som er i ulike formasjoner, og stemningen er spesielt vidtrekkende i solnedgangen på kvelden.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>152</id>
    <name>reisetips-shengzheng-dapenghalvøya</name>
    <title>Dapeng-Halvøya</title>
    <content>
      Dapeng-Halvøya er også kalt for "Himmelen av Shengzhong byen". Halvøya har to vakre havner og over ti fine strender. Bayene ved siden til strendene er rene og store, og er ideale for sporter som surfing, seiling, osv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>153</id>
    <name>reisetips-henan-baiyunfjellet</name>
    <title>Baiyun-fjellet</title>
    <content>
      Baiyun-fjellet ligger i Miyang county i Henan-provinsen og er 983 meter høyt. Fjellet er kjent for sin vakre natur og rare legender. Fjellet er kåret som en av de hundre vakreste stedene i kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>154</id>
    <name>reisetips-hunan-guledragegrotten</name>
    <title>Guledrage-grotten</title>
    <content>
      Guledrage-grotten ligger i den berømte Wulingyuan naturskjønnet i Hunan-provinsen. Grotten har fire lager og et samlet areal på 100.000 kvadratmeter. Innen grotten finnes det grotter, fjell, elver og mange vakre dryppsteiner. Guledrage grotten er kjent som verdens grotteunderverk.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>155</id>
    <name>reisetips-chongqing-wulingfuronggrotten</name>
    <title>Wulingfurong-grotten</title>
    <content>
      Wulingfurong-grotten ligger i Wuling county i Chongqing-byen, og er 2700 meter lang og har et areal på 37,000 kvadratmeter, Grotten er kalt for et verdens underverk, en underjordisk kunstpalass og et grottevitenskaplig museum. Det finnes totale over 30 forskjellige typer av sedimentære steiner i grotten.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>156</id>
    <name>reisetips-chongqing-yuxuegrotten</name>
    <title>Yuxue-grotten</title>
    <content>
      Yuxue-grotten ligger i Nonghe-canyonen ved Yangtze-elven. Grotten har et areal på 15 kvadratkilometer og en vakker natur som innholder dryppsteingrotter, fosser og brekker. I grotten finnes det også antikke hengende-kisten og sjeldne dyr arter. I nærheten av grotten kan man oppleve den spesielle og sjarmerende Tujia-kulturen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>157</id>
    <name>reisetips-sichuan-ruoergai</name>
    <title>Ruoergai</title>
    <content>
      Ruoergai ligger i nordvest-Sichuan og er en av de vakreste sumpene i Kina. På sumpen er det masse vann og næringsrike gresser, mange saueflokker og småfeflokker, og bølgende åser.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>158</id>
    <name>reisetips-hubei-tenglonggrotten</name>
    <title>Tenglong-grotten</title>
    <content>
      Tenglong-grotten ligger i 6 km fra Lichuan-byen i Hubei-provinsen og har et areal på 69 kvadratkilometer. Grotten er kjent for sin spektakulære natur. Inni grotten finnes det fjell, elver, skoger, fossegrupper og mange mindre grotter. Temperaturen i grotten er på 14 - 18 º C hele år.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>157</id>
    <name>reisetips-guangdong-danxiafjellet</name>
    <title>Danxia-fjellet</title>
    <content>
      Danxia-fjellet ligger i Renhua County i Guangdong-provinsen, og er kjent som "Kinas Rødstein Park". Fjellet består hovdesaklig røde konglomerater og hører til "Danxia landform". Fjellet har mange mystiske fjellhuller og klipper, og ser ut som rød sky i lange avstander.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>158</id>
    <name>reisetips-shanxi-huaqinghotsprings</name>
    <title>Huaqing hot springs</title>
    <content>
      Huaqing Hot Springs er også kalt for Huaqing-palasset, og ligger i lindong district i Xi'an-byen, Palasset er kjent som keiserlig feriested og svømmebasseng av Zhou-, Qin-, Han-, Sui- og Tangdynastiet. I 2007 ble palasset godkjent av den kinesiske regjeringen som en av de beste severdighetene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>159</id>
    <name>reisetips-fujian-wuyifjellet</name>
    <title>Wuyi-fjellet</title>
    <content>
      Wuyi-fjellet ligger i den nordvestlige delen av Fujiang-provinsen, og er opptakt til listen over verdens kultur- og naturarv. Fjellet er kjent for sin velutviklete Danxia-landform, og kulturminner av mang kjente antikke kinesiske intellekter har etterlagt på fjellet. Fjellet er veldig populært og tiltrekker stor mengde av turister hele tida.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>160</id>
    <name>reisetips-fujian-dajininnsjøen</name>
    <title>Dajin-innsjøen</title>
    <content>
      Dajin-innsjøen ligger i Sanming-byen i Fujian-provinsen. Innsjøen selv er rolig og fin, og er omgitt av mange vakre røde Danxia fjellene. På fjellene finnes det mange rare og spektakulære fjellgrotter. Området hvor Dajin-innsjøen ligger i er kåret som Danxia-landform museum i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>161</id>
    <name>reisetips-jiangxi-nongfufjellet</name>
    <title>Nongfu-fjellet</title>
    <content>
      Nongfu-fjellet ligger i Yingtan byen i Jiangxi-provinsen. Fjellet er et veldig kjent Taoism hellig fjell, og er den meste utviklet Danxia-landformen i Kina. Fjellet har en svært fin natur som er skapet av vakre fjelltoppene, grotter og rocker.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>162</id>
    <name>reisetips-guangxi-langshanbaojiezai</name>
    <title>Langshan og Bajiaozai</title>
    <content>
      Langshan og Bajiaozai ligger på grensen av Hunan-provinsen og Guangxi-provinsen. Langshan området innholder mange vakre fjelltopper, innsjø, rare rocker og skoger som har mange typer av sjeldne dyrearter og plantarter. Bajiaozai er en av de vakreste Danxia landformene i Kina, og er kalt for sjelen av Danxia.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>163</id>
    <name>reisetips-ganshu-zhangyedanxia</name>
    <title>Zhangye Danxia</title>
    <content>
      Zhangye Danxia-landformen ligger i Zhangye-byen, Ganshu-provinsen. Zhangye Danxia-landformen er preget av rart formet, fargerike og spektakulære fjellfigurer. De meste kjente severdighetene i området omfatter deriblant syvfarget dalen, syvfarget innsjøen, syvfarget tårnet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>164</id>
    <name>reisetips-guizhou-chishuidanxia</name>
    <title>Chishui-Danxia</title>
    <content>
      Chishui-Danxia ligger i Chishui county i Guizhou-provinsen, og er en av de syv vakreste Danxia-landskapene i Kina. Chishui-Danxia er kjent for det sterke rødfarget av fjellene, vakre daler og fosser, gigant grotter og flodelige skoger.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>165</id>
    <name>reisetips-tibet-tsangpobadongfossene </name>
    <title>Fossene Tsangpo Badong</title>
    <content>
      Fossene Tsangpo Badong ligger i Xixing-fjellet i Tibet, og er en av de vakreste fossegruppene i Kina. Fossegruppen innholder to mindre fossegrupper. En gruppe er 35 meter høy, og den annen er 33 meter høy. Fossene er den største fossegruppen i Yarlung Zangbo canyon.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>166</id>
    <name>reisetips-shanxi-hukoufossene </name>
    <title>Hukou fossen</title>
    <content>
      Hukou-fossen av gule elv ligger i Ji county i Shanxi-provinsen. Fossen er 50 meter høy og over 50 meter bred, og er kjent for sine voldsomme vannstrøm og strømfart. Fossen er en av de vakreste fossene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>167</id>
    <name>reisetips-shanxi-nidragerfossene </name>
    <title>Nidrager fossene</title>
    <content>
      Nidrager-fossene ligger i Nuoping county i Yunnan-provinsen og er en de vakreste fossene i Kina. Nidrager-fossene innholder totale 10 forsjellige fosser. Dule-fossen er 56 meter høy og 114 meter bred, og er den største blant alle fossene.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>168</id>
    <name>reisetips-ganshu-karamayjadin </name>
    <title>Karamay Jadin</title>
    <content>
      Karamay Jadin ligger tre kilometer sørøst for Urho landsbyen i Karamay i Ganshu-provinsen, og har en unik vinderosjon landform. Karamay jadin er også kalt for vindbyen og spøkelsesbyen på grunn av sitt voldsomme vindige klima. Karamay jadin er en av de vakreste Jadin-ene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>169</id>
    <name>reisetips-xingjiang-hvitdragehaugen </name>
    <title>Hvitdrage-haugen</title>
    <content>
      Hvitdrage-haugen ligger i den nordlige delen av Lop i Xinjiang-provinsen. Den er en saline haug-gruppe som hovedsakelig består av grus, gips og saline. Hvitedrage-haugen er nesten en hundre km lang og har en veldig spektakulær form.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>170</id>
    <name>reisetips-xingjiang-sannongjadin </name>
    <title>Sannong Jadin</title>
    <content>
      Sannong Jadin er en mobil dune som ligger tvers på den østlige delen av Rob. Den innholder mange fargerike og storslåtte jordstasjoner og er kåret som den meste spektakulære Jadin-en i Kina. 
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>171</id>
    <name>reisetips-macao-historisksentreavmacao </name>
    <title>Historisk Sentre av Macao</title>
    <content>
      Historisk Sentre av Macao er den eksisterende eldste, største og mest konsentrert bygningsgruppen som har både østlige og vestlige stiler. De fleste bygningene i Historisk Sentre av Macao har både kinesiske og vestlige egenskaper, og opprettholder fortsatt sine opprinnelige funksjonene. Historisk Sentre av Macao har vitnet Macaus fire hundre års utveksling og sameksistens av kinesisk og vestlige kulturer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>172</id>
    <name>reisetips-shandong-badaguanvillaområdet </name>
    <title>Badaguan-villaområdet</title>
    <content>
      Badaguan-villaområdet ligger i Qingdao-øya i Shandong-provinsen. Villaområdet er preget av utmerket hagekunst og de vakre bygningene om er bygd i stiler fra forskjellige land, blant annet Russland, England, Frankriker, Danmark, Hellas, osv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>173</id>
    <name>reisetips-beijing-shichahai </name>
    <title>Shichahai</title>
    <content>
      Shichahai ligger bak Beihai Park i Beijing. Shichahai området har beholdt en del opprinnelige folkekultur, tradisjonelle naturskjønne og boliger av gamle Beijing.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>174</id>
    <name>reisetips-Jiling-badanørkenen </name>
    <title>Badan-ørkenen</title>
    <content>
      Badan-Ørkenen i Jiling provinsen er den fjerde største ørkenen i verden, og har et samlet areal på 47.000 km2. Ørken ligger 1200-1700 m over havet og har årlig nedbør under 40 mm. I ørken ligger det 113 innsjø. Ørkenen Badan Jaran er kåret som den vakreste ørkenen i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>175</id>
    <name>reisetips-Xinjiang-taklimakanørkenen </name>
    <title>Taklimakan-ørkenen</title>
    <content>
      Taklimakan-ørkenen ligger i den vestlige delen av Kina og har en arealstørrelse som tilsvarer New Zealand. I ørkenen er det pyramide formert sanddyner og den berømte Turpan bassenget, Turpan Oasis og ruinene av byen som ble bygget i ca 200 f.Kr. Taklinmakan-ørkenen er en av de vakreste ørkenene i Kina og var også en viktig del av den antikke silkeveien.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>176</id>
    <name>reisetips-Xinjiang-gurbantunggutørkenen </name>
    <title>Gurbantunggut-ørkenen</title>
    <content>
      Gurbantunggut-ørkenen er kåret til en av Kinas vakreste ørkener. Gurbantunggut-ørkenen ligger i Xinjiang og har et areal på 48000 kvadratkilometer. På ørkenen kan man oppleve både stille og spektakulære økosystemer og moderne oase sivilisasjon.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>177</id>
    <name>reisetips-Ganshu-crescentvåren </name>
    <title>Crescent vårenn</title>
    <content>
      Halvmåne våren ligger i den sørøstlige delen av Dunhuang byen i Gansu-provinsen. Våren er 300 meter lang og 50 meter bred, og har en veldig fin halvmåne-form. Våren er omgitt av ørken, men vannet av våren er alltid krystallklart og aldri tørt. På grunn av den vakre og magistiske våren er Mingsha-fjellet, hvor våren ligger ved, kåret som en av de vakreste ørkenene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>178</id>
    <name>reisetips-Ningxia-shapotounaturskjønne </name>
    <title>Shapotoun</title>
    <content>
      Shapotou området har vært en kjent attraksjon siden antikke tider. Det ligger i Ningxia muslim autonome regionen og inneholder både elv, fjell, hage og ørken. Ørken i Shapotou er kåret en av de fire meste kjente ørkenene i Kina. Fra Shapotou kan man også se Gule elven og den kinesiske muren.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>179</id>
    <name>reisetips-Fujian-changting </name>
    <title>Changting</title>
    <content>
      Changting, som er også kjent som Tingzhou, ligger i den vestlige delen av Fujian-provinsen, Changting er en berømt historisk og kulturell by i Kina, og er fødestedet av den gamle sivilisasjonen av Fujian og et typisk bosted av Hakka folket.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>180</id>
    <name>reisetips-Hubei-dahongshannaturskjønneområdet </name>
    <title>Det naturskjønne området Dahongshan</title>
    <content>
      Det naturskjønne området Dahongshan ligger i Hubei-provinsen og har et areal på 320 kvadratkilometer. Området er kjent for sine skoger og vakre dryppsteingrotter, og er kåret en av de hundre vakreste stedene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>181</id>
    <name>reisetips-Hubei-baiyangdian </name>
    <title>Baiyangdian</title>
    <content>
      Baiyangdian ligger i Hebei-provinsen og er den største ferskvann innsjøen i Nord-Kina Sletten. Den har et areal på 366 kvadratkilometer og innholder flere enn 90 mindre innsjøer. Innsjøene er rike i naturresurser og er veldige vakre. Baiyangdian er kåret som en av de mest tiltrekklige severdighetene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>182</id>
    <name>reisetips-Yunnan-puzhehei </name>
    <title>Puzhehei området</title>
    <content>
      Puzhehei ligger i Qiubei country i Yunnan-provinsen. Området innholder 80 innsjøer, 200 karst fjelltopper, en del drypesteingrotter og landsbyer av minoritet folkegruppene Huayao og Yi. I Puzhehei området kan man oppleve en veldig vakker natur og tiltrekklige folkekulturer.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>183</id>
    <name>reisetips-Yunnan-fuxianinnsjøen </name>
    <title>Fuxian-innsjøen</title>
    <content>
      Fuxian-innsjøen ligger bare 60 kilometer fra Kunming-byen i Yunnan-provinsen, og er den nest største innsjøen i provinsen. Fuxian-innsjøen har krystallklart vann og rolig omgivelse, og er et flott feriested. I tillegg, Maotian-fjellene som ligger ved siden til innsjøen er en av verdens geologisk park og står på listen over verdens naturarv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>184</id>
    <name>reisetips-Yunnan-baishaantikklandsbyen </name>
    <title>Baisha-antikklandsbyen</title>
    <content>
      Baisha-antikklandsbyen ligger nord for Lijiang-sletten og ved foten av Jadedrage-fjellet, og er en viktid del av Lijiang antikk-byen som har blitt opptakt til listen over verdens kulturarv. Baisha-antikklandsbyen er fødestedet til Naxi kulturen. I Tangdynastiet hadde Naxi-folket allerede bygd Baisha gata og Beiyue tempelet i landsbyen. Før Ming-dynastiet var Baisha landsbyen sentrum av handel, politikk og kultur av den antikke byen Lijiang.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>185</id>
    <name>reisetips-Yunnan-Shaxi </name>
    <title>Shaxi</title>
    <content>
      Shaxi ligger i Jianchuan County av Dali Prefecture av Yunnan-provinsen, og ble kalt av FN for den eneste overlevende Bazaar på antikk te-hest vei. Shaxi har over 2400 års historie, og var et blomstrende frimarked som ligger mellom Yunnan og Turpan siden Tang-dynastiet. I dag er Shaxi oppført på FN sin liste over de 101 mest truede bygninger som trenger beskyttelse.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>186</id>
    <name>reisetips-Yunnan-rødeland </name>
    <title>Røde Land</title>
    <content>
      Røde Land ligger i Dongchan distriktet i Kunming byen, og er et populært reisemål, spesielt for de som liker å fotografere. På Rød Land er landskapet hovdesaklig rødt, og inneholder mange fjell som har vakre former. Landskapet skaper en fantastisk og spektakulær visuell effekt til besøkere.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>187</id>
    <name>reisetips-Yunnan-chengziantikklandsbyen </name>
    <title>Den antikke landsbyen Chengzi </title>
    <content>
      Den antikke landsbyen Chengzi ligger i Luxi county i Yunnan-provinsen, og er den vakreste landsbyen i provinsen. Landsbyen er et tradisjonelt bosted for minoritet Yi folket og er bygd i typisk Yi-stilen. Landsbyen ligger på en fjellbakke og er kalt for Potala-palasset i Luxi.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>188</id>
    <name>reisetips-Shaanxi-dengulefoldidali </name>
    <title>Den gule fold i Dali</title>
    <content>
      Om vinteren er den gule flod i Dali i Shaanxi-provinsen frosset. I sollyset vil is, snø og vannet i floden danne en veldig vakker utsikt og fascinerende lyd fra kollisjonene mellom iser.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>189</id>
    <name>reisetips-Shaanxi-schrenkgranskogen </name>
    <title>Schrenk-granskogen</title>
    <content>
      Schrenk-granskogen ligger i den sørlige og nordlige skråningene av Tianshan-fjellene i autonome regionen Xinjiang Uigur, den vestlige delen av Kunlun-fjellene, og den vestlige delen av Junggar. Skogen strekker seg 1800 km fra øst til vest, og er den viktigste fjellands evergreen barskogen i Midt-asia. Skogen er kåret som en av de ti vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>190</id>
    <name>reisetips-Heilongjiang-changbaiblandingsskog </name>
    <title>Koraiensis og Bredblader trær blandingsskog på Changbai fjellene</title>
    <content>
      Koraiensis og bred-blader trær blandingsskog på Changbai fjellene inneholder hovdesaklige koreansk furu, og er den typiske vegetasjonstypen på det tempererte fuktige området i Heinongjiang provinsen. Skogen er kåret en av de ti vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>191</id>
    <name>reisetips-Hainan-dennasjonalskogparkenjianfengling </name>
    <title>Den Nasjonal Skogparken Jianfengling</title>
    <content>
      Den Nasjonal Skogparken Jianfengling ligger i Ledong county i Hainan-provinsen, og har et areal på 1600 hektar. Skogparken er landets største jungle og har rare dyr lang arm ape og fasaner. Den Nasjonal Skogparken Jianfengling er en av de ti vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>192</id>
    <name>reisetips-Hainan-alpineasaleaskogen </name>
    <title>Alpine-asaleaskogen på Baima-snøkledefjellet</title>
    <content>
      Alpine-asaleaskogen på Baima-snøkledefjellet ligger i midten av Hengduan-fjellene og den nordlige delen av Yun-fjellene. Skogen hører til Deqing county i Yunnan provinsen. Skogen er kåret som en av de ti vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>193</id>
    <name>reisetips-Tibet-linzhigranskogen </name>
    <title>Linzhi-granskogen</title>
    <content>
      Linzhi-granskogen ligger i Zhamu county i Tibet. Inni skogen finnes det mange antikke trær, truede dyr og dyrebare naturmedisiner. Skogen er en av de vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>194</id>
    <name>reisetips-Yunnan-xishuangbanna </name>
    <title>Xishuangbanna</title>
    <content>
      Xishuangbanna ligger i den tropiske sonen, og er den eneste oasen i ørkensonen ved krepsens vendekrets. Xishuangbannna er også det best bevarte regnskogøkosystemmet og en av de ti vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>195</id>
    <name>reisetips-Xinjiang-populusskogeniluntai </name>
    <title>Luntai Populus-skogen</title>
    <content>
      Populus-skogen i Luntai ligger i den sørlige delen av Luntai i Xinjiang, og er verdens eneste skogpark som ligger i en ørken. Skogen er en av de ti vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>196</id>
    <name>reisetips-Guizhou-maonankarstskogen </name>
    <title>Maonan karst-skogen</title>
    <content>
      Maonan karst-skogen er en av de få gjenværende karst-uskogen i subtropisk sonen i verden. Skogen er kåret en av de ti vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>197</id>
    <name>reisetips-Tibet-dendaxinganlingløvskogen </name>
    <title>Den Daxinganling-løvskogen</title>
    <content>
      Den løvskogen Daxinganling er den eneste tempererte løvskogen i Kina, og er også en av de vakreste skogene i landet.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>198</id>
    <name>reisetips-Sichuan-bambusskogenisørsichuan </name>
    <title>Bambus-skogen i sør-Sichuan</title>
    <content>
      Bambus-skogen i sør-Sichuan har et areal på 120 km2. Skogen dekker 28 fjell og inneholder mange kulturminner. Skogen er en av de vakreste skogene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>199</id>
    <name>reisetips-Yunnan-dashanbaonaturreservatet </name>
    <title>Dashanbao-naturreservatet</title>
    <content>
      Dashanbao-naturreservatet ligger 80 km vest for Zaotong-byen i Yunnan provinsen. Naturreservatet er et vakkert høyfjell-våtmark. Om høsten og vinteren lever det mange black-necked crane i området.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>200</id>
    <name>reisetips-Xinjiang-tuomuerisbreen </name>
    <title>Tuomuer-isbreen</title>
    <content>
      Tuomuer-fjelltoppen ligger i den vestlige delen av Wensu county i Xinjiang Uighur Autonome Region. Fjelltoppen er 7435,29 meter høy og er den høyeste i Tian-fjellene. Tuomuer-isbreen er den største moderne isbreen i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>201</id>
    <name>reisetips-Sichuan-hailuogouisbreen </name>
    <title>Hailuogou-isbreen</title>
    <content>
      Hailuogou-isbreen ligger på Gagong-fjellene i Sichuan provinsen. Isbreen er 14,7 km lang og dekker et areal på 16 kvadratkilometer. Det høyeste punktet på isbreen ligger 6750 m over havet, og det laveste punktet ligger 2850 meter over havet. Breen inneholder en is-foss som er 1080 meter høy og 1100 meter bred.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>202</id>
    <name>reisetips-Yunnan-weishan </name>
    <title>Den antikke landsbyen Weishan</title>
    <content>
      Den antikke landsbyen Weishan ligger i Weishan county i Yunnan provinsen. I dag beholder landsbyen seg fortsatt den same konstruksjonen som for 600 år siden.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>203</id>
    <name>reisetips-Xinjiang-TeramKangriisbrren </name>
    <title>TeramKangri-isbrren</title>
    <content>
      TeramKangri-isbrren ligger på Karakorum-fjellene. Den dekker et areal på 3785 kvadratmeter og er den største isbreen i den vestlige delen av landet. Teram Kangri-isbrren er en av de seks vakeste isbreene i Kina.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>204</id>
    <name>reisetips-Yunnan-Jianshui </name>
    <title>Den antikke byen Jianshui</title>
    <content>
      Den antikke byen Jianshui i Honghe-perfekturen i Yunnan provinsen er den beste eksampelen av Han-kulturen av provinsen. Landsbyen ble bygd i Ming-dynastietet og hadde vært hovedstaden til den sørlige delen av Yunnan. Kinas andre største Confucian-tempelet er bygd i landsbyen.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>205</id>
    <name>reisetips-Mongolia-Tongmingmengkoisbreen </name>
    <title>Tongmingmengko-isbreen</title>
    <content>
      Tongmingmengko-isbreen ligger i Qilian-fjellene i Indre Mengolia og er en av de seks vakreste isbreene i Kina. Isbreen er slakk og stabil, og er ganske trygg å gå på.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>206</id>
    <name>reisetips-Yunnan-Bingzhongluo </name>
    <title>Bingzhongluo</title>
    <content>
      Bingzhongluo i Gongshan County av Yunnan-provinsen er et paradis som ligger i Grand Canyon. Stedet har en skikkelig vakker natur som inneholder snødekte fjell, skog, beite, hus og rullende elv.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>207</id>
    <name>reisetips-Yunnan-Mengzi </name>
    <title>Mengzi</title>
    <content>
      Mengzi er hovedstaden til Honghe-delstaten i Yunnan-provinsen. I 1889 ble Mengzi åpenet som handlings port under avtalen mellom Kina og Frankrike. I dag beholder Mengzi fortsatt et stort antall gamle bygninger fra koloni-perioden. Mengzi er også hjembyen til Guoqiao-nuddel.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>208</id>
    <name>reisetips-Guizhou-Gaopo </name>
    <title>Gaopo-landsbyen</title>
    <content>
      Gaopo-landsbyen ligger 48 km fra Guiyang-byen i Guizhou-provinsen. Landsbyen har en veldig fin natur og mange dryppesteingrotter. I landbyen er det typiske folkekulturer av Han, Miao og Buyi og et utrolig vakkert terrasser-landskap.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>209</id>
    <name>reisetips-Beijing-Houhai </name>
    <title>Houhai</title>
    <content>
      Houhai er en av Beijings mest populære turistattraksjoner. Den ligger ca 5 km fra himmelske freds plass og har et areal på 1,467 km2. I Houhai-området kan man oppleve mange gamle boliger som er i gamle stiler og mange folkekunster.
    </content>
  </article>
  <article>
    <id>210</id>
    <name>reisetips-Fujian-Kaiyuantempelet </name>
    <title>Kaiyuan-tempelet</title>
    <content>
      Kaiyuan-tempelet i Quanzhou er en av de meste kjente kulturminnene på sørøst-kysten i Kina, og er det største templene i Fujian-provinsen. Tempelet er først bygd i året 686 e.kr.
    </content>
  </article>
</traveltips>



